[理性討論]其實BitCoin真正價值係邊?

先聲明, 本人唔打算踩BC, 而係想入貨, 但好多野釋懷唔到, 所以想理性討論下BC真正價值係邊

1. 數量有限, 唔代表流通量有限
由於保管BITCOIN要電腦知識, 同埋基於安全問題, 而家好多人都係放係broker入面
以我少量ECON知識, broker可以將BC借出收息, 令BC流通量增加, 而如果無政策干預, 呢種增加可以達致百倍千倍以至無限倍(最壞情況)

2. 所以, BC如果無政策控制, 有機會失控擠提

3. 但係, BC無信用貨幣咁易控制
BC無信用貨幣咁易控制(匿名, 易帶, 可遙距交易), 呢個優點同時亦係缺點, 如果美國下令所有BC BROKER要有某%既儲備. BROKER大可以唔係美國撈, 拎住HARDDISK(裝住BITCOIN)去第二個國家開過間, 過關唔會有人發現, 之後照常運作

4. BC唔似黃金, 無intrinsic value
黃金, 會有人覺得佢靚而買, 但BC只係一堆bytes, 無價值, 亦好容易比其他相似技術取代

我自己覺得BitCoin短期仲會升,
1. 唔係好多人知, 未反映佢方便大筆匿名交易既價值
2. 似乎未有大量借還BC既活動

長揸...真係落唔到手
感覺上BitCoin有D似當年既CDO, 如果broker背後借出既BC收唔返, 好多人就會撳唔出BitCoin, 引致暴跌

唔知大家點睇...

PISH下先
當年無買, 搞到要返工

Broker捲coin走有無仇報

bitcoin唔係用harddisk裝住

難追縱
洗黑錢一流

雖然題外話, 咁係點裝住
以我所知, 係係HARDDISK裝個WALLET既SOFTWARE, 而個WALLET會儲低某條CHAIN既 private key
條key就差唔多等於粒COIN

所有貨幣都係講個信字
當所有人都唔信=game over
你搵到人陪你癲 都可以廁紙當錢洗

無錯, 但信用貨幣有政府擔保, 貨幣完=國家倒台, 所以先有價值
但BC冇

當年買左而家發左

就係講緊正常貨幣有政府既creditabity同央行行政去撐住 但bitcoin完全無野back up

自膠

個人覺得瘋狂炒賣跟本就唔係理性行為，唔需要一大推理由去backup。
bitcoin 長遠最大隱憂都係量子電腦既發明（雖然可能仲要好多年）

我又未覺得係咁逼切
而家好多encrptyion都係可以比quantum computer破解
可能未有quantum computer, BC已經爆左煲

當美國加息,D錢會唔會由bitcoin抽走流返入美國股市債市?

D 人賣犯法野都用 bitcoin交易，黑錢變白錢，我覺得bitcoin升咁高，因為太多人用黎交易違禁品，如果唔係點會有痴線有錢佬炒高佢
頭盔：9 up, 如果有巴打有研究可以教埋我

幾年可以升唔知幾多千倍
有咩價值可言

PISH多次
去做狗

破解bitcoin冇十幾廿年都唔得 用黎秘密交易有佢既價值 問題只係冇實質兌換價值 某日有更好既電子貨弊就會大跌

今日行灣仔見到有幾部bitcoin兌換機
第一次見
到底邊到可以用到bitcoin？會唔會升值？

有全個bitcoin網絡嘅人撐住

主要係網上交易 包括洗黑錢
#WannaCry

Bitcoin都冇實質野 會擠提
冇人接貨就話姐

其實BC最大用途係比中國佬走資

Bitcoin有地下經濟支持
Ransomware, silk road，洗黑錢同money transfer 等

究竟bitcoin點做到anonymous? 你個wallet要登記，入落銀行户口又要

Blockchain 威力

Bitcoin最出名其實係佢唔係由政府發行，咁樣政府就唔可以鳩印銀紙令貨幣貶值同通脹，保障bitcoin投資者。

歐資、美資大賓架玩完就一聲令下，叫SEC同EU嘅財長ban佢，話佢用黎洗黑錢，資助恐怖組織，一野歸零！

黑市交易

洗黑錢工具

多謝咁多巴打回應
但我始終都係好擔心

1. 存款創造既問題似乎無辦法解決, 當BROKER越黎越大, 泡沬就會發生
2. 黑市/網絡支持我都有諗過, 但呢種支持唔同政府支持, 政府會主動用大量財力"挨貨"穩定市場, 但一般人唔會為左穩定而"挨貨", 只會大家鬥沽, 所以恐慌係可以暴跌
3. 匿名交易, 跨境交易好處的確有, 呢2點我諗係BC既根本價值所在, 令好多黑錢浮上水面
(至於所謂去中心化, 我覺得將來國家政策可以干預到流通量, 已經唔算去中心化)
正如我上面講, BC較易有爆煲機會, 所以而家BC其實係咪已經差唔多反映晒佢既價值(唔會再升)

Blockchain 好似係全部都連埋一齊
佢唔係普通一條數據，而係全世界所有bitcoin都會知道曬其他所有bitcoin既存在

BC價值就係有人肯用，可以將你D 購買力換到物品，正如憐國點解咁想多D人用佢D錢一樣

所以我上面提到, 因為要令流通量唔好不斷加, 將來BITCOIN BANK會設立法定儲備比率(如果BC成功穩住腳), 變相政府照樣可以控制流通量, 行各種寬鬆政策(雖然唔係literally印銀紙, 但無分別)

bitcoin 唔同現金，唔係中央銀行話印就印
我好好奇，點為之借bitcoin，一粒coin比左你，就係你架la，一份分開多份就聽得多

你冇錢咪囉現金填數，broker 唔係銀行，你借左比人，個coin既主權易手之後，你係冇左，你冇coin係手，係交易唔到既

COIN係全世界知
但代表"使用權"既private key只儲係使用者HARDDISK入面

好似係, 有錯請指正

洗黑錢, 犯法交易對經濟(白錢) 影響好細, 只係佔少數, 黑錢唔能夠佔得太多否則只係加速支爆, 所以政府可以隨時宣佈係非法貨幣叫停佢
另外, 基於佢升趺幅咁大. 佢既易物價值其實已經無乜, 但純得返個炒賣價值係度

存款創造...
例如你放左100粒係BROKER
因為你唔會成日撳出黎
BROKER會借左80粒出去收息
咁樣帳面上就會有180粒BC
你帳面果100粒, 同借左比人果80粒都可用

屌家陣賭身家咩你
用理性數據分析一樣唔按章法出牌嘅bitcoin, 你唸到頭爆佢都未爆啦

你不如唸下,
如果當初肯爽快d拎一個月飯錢出來買bitcoin, 你今日會幾多歲

想問下broker個邊，啫係啲人係broker到開賬而唔係自己有個bitcoin wallet?

因為理論上bitcoin可以用嚟擺脫central bank, 以P2P形式交易，最多需要institution去換外滙

利申唔係好熟bitcoin有錯請指正

bitcoin依家有冇得借先？
利申乜都唔識

冇錯，簡單來講有條key就攞到BC，你可以抄係紙上或者背左佢都得

我知啊，問題就係呢度，但實際上bitcon個pool 永遠都係咁大
你真正可以交易既，只有真正存在既bitcoin，你借比人既果堆係唔存在架，交易唔到架

當然你可以用制度外既交易方法，但有冇人同你交易？
如果有個話，唔洗玩bitcoin，現金賺仲快，bitcoin既唯一保障，就係你果粒（可能得10分1粒）實際存在既coin

去中心化咪好似所有人都持返現金唔存款咁，咁直情無銀行喎，最多有其他FI例如insurance公司做借貸

所以我開頭講左, BITCOIN有唔少人都放係broker到(技術問題), 而家bitcoin broker同銀行無分別

如果人地還比你，一係轉做現金還，一係冇左，你果堆所謂既存款創造，係有coin收返之前同冇係冇分別，或者咁講，如果果個人還bitcoin比你，簡單講一係佢掘多份利息，一係用真錢，一係用唔知咩途徑攞到bitcoin比你

類似la

點會冇...點會交易唔到
例如有一間大型bitcoin broker, 佢發一張紙, 呢張紙可以去broker到換1 bitcoin
呢張紙已經可以用黎trade...

究竟bitcoin有冇得借先

講deposit creation要搞清楚呢樣野

lm

諗咩吖
有錢嘅 買五粒btc
之後扑暈自己
幾年後醒返
每粒 at least 100k usd

信就跟 唔信當我冇講過

我覺得好快會有(或者已經有但我唔知)
我知而家可能言之過早, 但如果想長揸就要考慮2, 3年後既事

美金係軍本位，有日美軍軍力衰退，美金都唔值錢架。
或者有粒黃金流星飛落地球，黃金都係會大跌價架。

最後都係講供求都莊家意願

咁最尾都會同現實無分別啦，個結構同而家咁似

如要解決存款創造問題只有說服用家棄用broker咋喎

不過咁樣都未必解決到問題，一日有得借錢，啲人都會玩leverage，最尾都會爆

十年前bc大約等如0.02美
試想下當年買一萬bc
而家一蚊bc=49000

黑市交易
可以不記名交易

查左查
原來已經有

我用bitcoin係steam買左幾百隻game

又比你兜到喎
不過通常都搵中介咖啦

係我表達得唔好
我只係想帶出, 比起帶走一箱錢, 帶走一個裝住BITCOIN (private key)既harddisk更易

你做犯法生意咩
一張銀行本票應該輕過隻harddisk

個harddisk壞左點算？係咪就一無所有？

不懂BACKUP的it狗=死刑

上面個例子係BROKER 捲COIN潛逃

因為世界上黑市太大
同埋可以用黎逃稅？

冇野support
如果真係經濟泡沬爆破
bitcoin 應該最快死先

我覺得BC同炒輪差唔多，backup就係黑金和broker，要爆得兩種情況，

1) FED和IFC 一齊公告BC 不符合貨幣條例和標準，不能合法對換貨幣，BC就變成黑市貨幣，有入無出

2) 直接扣押broker系統，導致交易系統癱瘓，就好似炒輪咁莊家熄機熄電話，最後接貨個位咪瀨野囉。

依家就睇下美國會唔會迫日本禁，如果美國和日本一齊禁，你話爆唔爆

Private key只係帳號密碼咁
你可以同時save係唔同地方 抄低係紙到都得

其實bc既原意就係要去中心化 唔要再由銀行或者政府去造貨幣既發行 原因就係08年既金融海嘯令好多人發現如果銀行倒閉 所有錢都會冇哂

所以你話bc冇野去backup佢 佢原意就係唔想有第三方去監管 所有錢既交易都係p2p 係成個網絡上面流通

其實可以話bc係貨幣既一場革命

有人信佢背後個科技概念就已經有價值

販毒用

手持7粒
只要信不要怕

成堆bitcoin 新手係到討論好好笑
唔信bitcoin 價值果班仲好笑 留名過多幾年又後悔而家無買
年尾保守估計最少升到8000
btw 揸開xmr 年尾預150-200

LM

講個信字

大陸幾十種依D類似bitcoins, 不段引d人入錢, 幾百萬幾千萬咁注入去, 就好似傳銷,d人就係咁洗黑錢, 賺人地後期入黎果d

其實我自己都google過咩係bitcoin 但我都仲未明bitcoin點黎 見到有人話要採礦 又話要好勁display card 咁到底bitcoin係咩黎？個採礦software又係咩黎？ 用途係咩 用黎買野？ 點解佢咁值錢？有冇人解答到

利申： 對IT同Econ都零認識 都唔想入市 純粹想知多少少

但依家就係出現左broker ，平台，乜initial coin offering，重有futures options 玩，前排大陸ban ICO就令班”投資者”(炒家) 嚇餐死，都未真係officially ban bitcoin 既使用。

貨幣係拎黎買賣，無商店參加唔通拎住個bitcoin以物易物咩，何況有邊個真係當佢係貨幣用過？問心啦，有邊個唔係炒緊想佢升，大家都當佢係股票咁炒，只係呢期唔玩700, 005，係炒Bitcoin炒姐。

Bitcoin 係purely depends on supply demand，而大家買佢返黎係當貨幣使用，that’s fine，但依家大家係為升而買 我會叫呢d叫泡沫。個個都話上呀上呀，”不要問只要買”呢個諗法，無錯有班人係會發，但通常最後仆街既人會更加多。

Bitcoin 個原意係好革命，但炒賣呢件事係same old history，呢d”投資”機會不是我的

採礦呢樣野我唔係好識解釋
mine bitcoin 唔係一粒粒咁mine，係solve一個個block
而每個block 入面係一堆bitcoin 既交易
要令呢堆交易成立就要靠一堆miner 幫手將呢堆交易寫入blockchian 同埋confirm
個程式就係做呢樣野，而呢樣野要靠好多既computation power 先做到，所以bitcoin 唔係一個人或者一少撮人可以破解到既野
而miners solve到每一個block都會有bitcoin reward 返比佢地，所以愈黎愈多人加入用佢地部電腦solve d block，亦即係mine d rewarded bitcoin

tech 果part 我都唔係好熟，我比較熟應用同價值果part
bitcoin 既用途同普通錢一樣，而家有好多生意都可以用bitcoin 比錢，例如租server，特別係誇國既交易，bitcoin 既特性可以方便到呢類型既活動
但你地都知btc 個價不停咁變，所以交易bitcoin 唔會話要比0.1btc 0.2btc 咁，通常係以價值幾多個usd既btc 做交易
但除此之外更加多人係hold 住啲bitcoin 等佢升，類似黃金咁，係一啲會自己升值既資產，每個月出糧就dump 10% 落去當投資，當唔夠錢洗先拎一部份出黎用，因為好多人已經當bitcoin 既價值愈黎愈肯定，日本已經合法左bitcoin 既交易，瑞士2018年可以用bitcoin交稅等等
話bitcoin無野backup既，你望望你銀包入面啲銀紙其實都係0.001hkd 一張咁印出黎 唔會以為後面有黃金backup，銀行印左幾多根本得佢地知。比起bitcoin 既透明度差太遠。

呢排好難走啦 過多個月睇下點

高盛 屌鳩完咪自己大手入貨
日本big camera都用到crypto
俄佬普京自己推cryptoruble又點睇呀

有

留名

無人知黑市幾大
泡沫要幾大有幾大

share多d得唔得
如果呢類機關有大手入貨 咁出事都起碼有人磅住先

咁唔穩定做唔到貨幣
但區塊鏈真係有研究

btw 有無人有玩開bittrex可以開個tg group 傾
前兩日4400 買左4700 交左 ...

1. 數量有上限 仲要愈嚟愈難掘
2. 有不少國家認可bitcoin
3. 係加密貨幣原祖
淨係呢三點 已經覺得短中期都仲有得升

感謝師兄詳細解釋

果d叫ico
冇人叫你買果d
大陸自己都禁左

係你地仲講緊bitcoin既時候
已經有成人產業推出spankchain

貨幣由中央銀行印銀紙
咁bitcoin係由邊個"印"銀紙?

Bitcoin值錢都應該因為可以方便洗黑錢
Mark高個價買入再放返出去 都一定平過揾人洗

The Hong Kong Monetary Authority has joined the rising chorus of voices warning about bitcoin and other digital currencies.

HKMA chief executive Norman Chan Tak-lam warned banks and financial institutions trading or handling bitcoin or other digital currencies to be careful about breaching anti-money-laundering requirements.

“Bitcoin or other digital currencies do not require holders to trade under their real name which allows them to be used for money laundering activities,” Chan said on the sidelines of a conference on Monday. “Bitcoin and other digital currencies are considered as commodities, so investors could trade them as commodities. However, investors need to understand these commodities have no monetary backing,” he added.

mining 係等於現實貨幣嘅咩概念?
印銀紙?
定係喺地下執錢?
定係冇相等概念?

泡沫嘅嘢講咩價值
一日未爆 升幾多係超出你想像

依條影片對新入門 可以睇下
我覺得解釋得幾好

Mining 可以理解為銀行員工，佢地負責核實所有轉錢既要求。佢地做啱野就會有人工，亦即係mining reward

私人，由電腦程式同數學去決定發行。

各位已經炒緊或想炒Bitcoin嘅弟兄請注意，黑氣石black gas stone已經來犯 ，請大家做好走鬼操施，以免損失

樓豬你讀過咩econ
同埋btc邊到有broker
你講緊乜野

Bitcoin係用一個叫blockchain既技術
每個有bitcoin既人都係一個"server"
而個code係每10分鐘變一次，24小時不停
冇hacker係可以改bitcoin個數值

冇一個人係可以控制bitcoin既價值

老柒，邊關事吖
好簡單你覺得鑽石值錢咩？畢加索畫嘅畫值咩？
呢個只係普世價值，當有人話bitcoin好似當年 鬱金香事件咁一文不值，到時就你有幾多有效嘅bitcoin都只係廢

點解美國唔出手打擊佢?

which has involved...

日本咪認受咗bitcoin係合法

係打擊唔到 睇上面條影片 可以解釋到少少

價值其實姐係 公信力囉，普羅大眾信咪值，反之亦言。依家個價錢愈升愈有 姐係愈來愈多人信囉

人地客觀咁講改唔倒數值姐
我覺得只要黑市班人仲用緊bitcoin bitcoin都仲有佢嘅價値

bitcoin就係金本位時期ga銀紙
bitcoin擁有全部金ga特質，包括不能複製，不能合成，全世界潛在量係一個常數
所以mining就係掘金

我只可以講中短仲有得炒吓，到入面嘅value太多是洗黑錢嘅時候，世界政府會坐視不理咩

睇下咩係51%攻擊就知大陸想嘅話可以將所有bc據為己有

就係可用嚟洗黑錢，喺黑市買野
先會咁值錢

冇正式讀過 門外漢一個
broker呢個字我唔知有冇用錯
我係指代理買同儲存bc既機構

otc trading?
佢只係多數trade cfd, 唔會買賣bitcoin

咁就繼續買啦你覺得係咁，到時走唔切唔好喊

有人因為金靚而買金，內在價值有d分別……

好似冇乜人睇我開post文……

你不如由頭理解過咩係btc先

好似人人都執著數量有限，呢樣係人都知
唔明數量有限同流通量有限既分別……
流通量無限，都係會瘋狂貶值

佢都話中國都禁左用佢
唔合法都收唔到佢皮?

法定貨幣已經脫離金本位好多年
貨幣係大眾認可要黎交易既野就得
而唔需要靠政府
正如監獄入面 煙都可以係貨幣
電子貨幣原理一樣
唔需要有內在價值

收唔到 大陸依家仲好多人p2p交易緊
只係收到exchange/ico皮

我咪講左……信用貨幣之所以站得住腳
係因為有政府支撐……
而bc冇機構主動支撐，一樣係死

你唔可以用credit creation既concept去諗
Crypto係無credit creation

點會冇
咪講左囉
而家好多平台幫人keep bc
佢地可以借出去收息

Concept錯
真正撐住貨幣既野係大眾對貨幣既信任而唔係對政府既信任
你睇津巴布偉就知
D人唔信政府，可以轉哂做美金交易
監獄入面既煙都無政府撐 一樣有價值
當然你可以要黎食 但好多人只係要黎交易

唔可以。

接受合法係好事
但一日冇政府話會為bc恐慌負責，我都唔係好敢買……

點解美金揸得過？美國政府？
點解BITCOIN揸得過？人民自由

你唔信的話可以搵一隻circulating supply多過max supply既coin我睇

Lm

唔明你津巴布韋例子用意
你正正咪講左人對津幣既信任取決於佢對政府既信任
煙例子更加唔啱……
煙有內在價值……

點解唔可以 ……解釋係咩

係 因為bitcoin 交易唔需要中間人
我知道你錢包地址 就可以過錢比你

大約十幾分鐘就可以由中國匯錢到世界任何一個地方 所以中國好驚走資 所以全面禁

基本上 你上到網就交易到 所以無得禁

呢個唔係解釋 事實上而家好多借bitcoin既活動……

就係有限 先會升值
不如你睇下上面條影片 明白下咩係bitcoin 先

流通量無限先係銀紙應有情況
講黎講去都係用依家重停留係實體貨幣同 bitcoin 之間兌換ga 階段
假設返工係比 bitcoin，交稅，買賣貨物，所有交易都係bitcoin為中心，佢同實體貨幣之間個兌換率根本唔重要

即係大眾對一樣野有信任就可以
只要人夠多就可以
唔洗背後有政府支撐
d信唔信政府 就算佢發行貨幣都無用
依家既人就係信btc背後既密碼學,blockchain
如果你話要野backup btc既可以係以上兩樣

係火山區住既人都唔知幾時火山爆啦
咁啲人又死都要住個到
既然有咁多人玩呢隻虛擬貨幣
點會冇投資潛力
加上佢賣點係無政府負責
咁洗黑錢犯法都會由呢個渠道投入真實資金
除非有國家刻意打壓
如果唔係想冇人玩都幾難

當然黃金，鑽石，名畫都會有佢既價錢 (price)，主要係由 demand supply 去決定，無咩好討論既地方。

講返價值，就要講返對大眾有咩用。無用既野，點炒都係泡沫，因為到冧市無人會接貨。有用既野，就算冧市，都會有一批用家接貨黎自用。所以價值定用途係緊扣住。就好似世界末日，你攞住午餐肉就有西屌，因為佢可以充飢。但係你好大機會唔會攞幅名畫，因為佢無用途，i.e. 無價值。

咁 bitcoin 有咩用途呢？暫時主要係作為支付媒介，咁就要有買家同賣家既認受先可以。政府發行既貨幣，因為要用黎交稅，所以大部分買家同商戶都會樂於接受。而 bitcoin 呢？暫時都仲係好細規模，可以用bitcoin 買既野都好少。大部分支持bitcoin 既巴打，問心如果你老細每個月都俾 bitcoin 你出糧，你制唔制？所以理性地睇，而家既 bitcoin 的確係處於泡沫，簡單講就係無L 用。

但係係隨住 bitcoin 同 blockchain 既發展， bitcoin 係未來可以係變得好有用。俾幾個幻想空間俾大家，

1. 自家瑞士銀行。因為blockchain 既特點，你可以自己做自己既銀行。無人可以唔開戶俾你，亦都無人可以凍結你資產。有試過被銀行拒絕開戶既巴打應該會好欣賞呢點。（唔好以為作奸犯科先會被拒絕開戶，而家要開一個公司戶口係好好好難的）

2. 超低廉交易費用。當大眾都有自己既 bitcoin 戶口，咁大家用戶之間轉帳，或者去餐廳埋單找數，就可以唔用信用卡，而用 bitcoin 過錢。因為 bitcoin 既手續費，對比起現時既 visa/master，係平好好好多。所以商戶慳左既錢，又可以回饋返俾顧客。

3. 可程式金錢。而家，如果大家要對你既財產作出一啲指示，例如立遺囑／預留筆錢去俾仔女升學／每個月定期交租，大家都要通過指示銀行／律師／ 親戚呢啲財產託管人去執行。咁睇戲都有啦，錢到左呢班人手，就渣都無。有左bitcoin，你就可以請一個 programmer 去將你既諗法變成 code ，然後由電腦去幫你執行。咁除非你部電腦死左，唔係的話，你既指令都一定會完全照你意思去做。

暫時諗到係咁多，而其實 bitcoin 只係 blockchain 既其中一種示範。所以係 bitcoin 之後，有另一隻技術叫 Ethereum ，係將 blockchain 既技術進一步推展，有機會再介紹。

所以依家就係 人民同政府既對抗囉
政府無控制權 佢緊係唔支持架
bitcoin 係一種革命 一種新既貨幣
就好似iphone 當年都係一種革命一樣

舉個例, 借BTC比Bitconnect咁
借左就借左, 粒btc唔再係你既, 就係咁簡單
你要信bitconnect係某個日子後比返你先得(你借既時候會擬定)
當中唔涉及到credit creation既過程
因為粒btc你已經無左

當佢話負責你先驚 點解投資失利要政府負責
咩概念
銀紙佢會負責 係因為佢可以操控嘛
你想要幾多咪print 比你囉

每粒btc都有自己既private key
無得話借上借 就算借左 你都唔能夠access 到個粒btc (好似係)

其實bitcoin只係咁多種cryptocurrency 其中一種
佢帶起左一股科技熱潮
有coin做到真正匿名 有d係0交易費 有d係smart contract 有d係data storage 有d係quantum resistant
好多好多 甚至已經有實際應用
所以唔應該淨係focus 喺佢嘅市場價值

巴打我好認同啊，但泡沫與否 要睇政府政策啦，換到貨物咪繼續升， 換唔到就跌。

利申：allin eth

bc既blockchain 方便遙距交易同匿名,確保電子交易既安全 呢樣係有價值，呢樣我前面都認左，但呢d功能好易被其他野取代，好似功能更多既以太幣
但bc本身流通量完全不受控，一恐慌根本冇人阻止到
市場既信任係好脆弱，如果冇大機構站台，聽日分分鐘你可以提取唔到bc

你睇睇上面另一位巴打既解釋, 佢解釋得比我好
再講多次BTC係無credit creation,無借上借

就算無機構站台 都可以提取到btc 架
你了解下btc 係點交易先 好嗎

冇監管 ga broker同賭外圍冇分別
我唔明點解會叫佢哋做broker

舉個例 我將十粒bitcoin儲起係平台而唔係我自己到，隨時有需要先拎返
平台唔會傻更更儲起晒十粒，佢可以發一張紙，呢張紙可以去平台換一粒，我拎到十張
而平台就將佢儲起果9粒借出去收息
而果十張紙可以拎黎trade…

之於你話以太幣比btc 更多功能
你講得岩啊 但btc 係最早發展
所以市場佔有率最大

就好似依家美元同人民幣咁姐
美元大晒，人仔想搶一哥黎做
如果人仔做左一哥 你會唔會一蚊都無呢？

Bitcoin 既價值係因為佢被譽為世界上最安全嘅交易平台
佢擁有 accumulative block chain encryption design
越多人使用，使用嘅時間越長，交易就會越安全，以現階段電腦嘅科技發展基本上連頂尖黑客都破解唔到。

佢可以提供一個比銀行更安全嘅交易平台，並且可以不記名嘅情況底下進行交易，連軍火毒品人口販賣嘅罪犯都會睇中呢個平台，係冇新嘅科技破解到佢encryption嘅情況底下，我認為佢嘅價值只會升唔會跌。

咁你個十張紙咪變左另一個貨幣囉
你不能憑空產生btc

留名學野

10張紙=廢紙
所有btc都有code對應, 你得張垃圾紙點同人trade
你d code無左就無左, 無人會買你張紙
所以平台係唔會拎你d btc出去
你必須要unlearn左銀行本身個制度先可以理解btc點運作

就算借到超過Bitcoin總量了，債仔依然要去搵等值的美元/其他貨幣或加密幣/實物資產來還，而且越遲還越欠更多等值資產

發覺好多人唔太了解就話主要用嚟洗黑錢
lm學野

只要平台肯對張紙賠，張紙點會唔值錢啊……
如果借bitcoin活動恆常左 令借出去既btc可以連息收得返
咁點會唔借出去
bc技術我有刨過 你不如直接講點解我講既野唔work

明白BITCOIN有佢的優點,但係唔明點解可以炒到咁高
明明有其他代替品

如果呢種紙大量流通 咁btc流通量咪上升
你就算拎住真btc 都會貶值

認受性 因為佢最早出現 市佔率高
愈多人信 就會愈高

佢原本係貨幣 但係價值咁大波動已經做唔到貨幣功能了
慢慢大家就會當佢只係炒賣用既商品

爆就肯定 不過爆之前唔知升到幾多

依張紙姐係依家既fiat money 咁囉
到最後都係公信力問題

平台幫你hold private key
要有你條key既btc先可以係你account顯示你有幾多btc
如果佢借左出去=你ac唔會見到有btc
所以佢係唔會借出去
比人發現佢用你所謂既"張紙"方法, 全世界都知佢係scam
唔會再有人用

其實樓主連正常銀行點樣將客顧既錢借出去同唔清潔
先會認為btc可以好似fiat currency 咁借

當全部btc俾佢拎曬之後

d btc就唔會值錢

攻擊既意義係邊 貪得意 ?

要有你條key既btc先可以係你account顯示你有幾多btc

唔明，佢又唔係show條key比你，帳面show咩佢控制姐

同埋知道係scam唔代表唔用，用家適時有甜頭，唔怕擠提 都可以照用……

你既意思係唔係會show 粒coin既id或者public key

知道係scam都用
總之比人知道佢無你條key既btc又show比你睇=scam
你知係scam都用我吹你唔帳

仲見到樓主唔明
銀行係可以創做一部分錢出黎借俾人
e.g. 一日儲100蚊, 可以再最80蚊出黎, 個市面上就有180蚊
但係btc係唔可能有呢個情況, 一借就要真係借原本個粒btc出去, 而市面上唔會多左volumn

睇哂佢
佢將你粒btc借比人, 個交易會係btc條blockchain上面有記錄
即係你個account balance其實係跟blockchain記錄上面計出黎

美金人人都知係scam 都照有人用，因為大家都搏唔會擠提，同埋放銀行有息收同安全
所以用家明知你將btc借出去 佢都可以照用
只要你係佢需要時可以提取到bc

條link邊部份有講到account balance點計?
條key係平台keep
平台只需show你有幾粒
同埋只要係你提取時，找到數比你就得
點解要跟rule如實話你知?

我一直睇覺得點解樓豬講既野同我認知既bitcoin有d唔同

原來佢講緊bc而唔係btc

無野了 我番出去先

都話紙btc…唔想repeat

你夠膽冒追唔到數既風險, 其實係得既
但根本就有得trace blockchain入面每一個transaction
如果俾人發現間交易所會即刻冇晒客

再者, 根本唔會有人借cryptocurrency (margin除外)
你要借crypto的話, 唔該死返去銀行/財仔借fiat currency 再去交易所買crypto

紙btc,同黃金變 fiat money 有乜唔同？

依家講緊bitcoin 係數位黃金 而唔係數位法定貨幣

紙btc可以係blockchain過到數俾人? 唔得又有咩用
我明張紙保證可以換得返btc
如果要俾張紙人, 咁點解要用blockchain?

依唔係平台keep, 係blockchain 寫你有幾多
blockchain 作唔到假
你估銀行咩

係平台自己人同自己人trade就可以咁做

因為係platform platform係大曬

所以點解platform唔安全就係咁解

但大把方法安全過將你既bitcoin放係platforn

唔明白點解你要係咁講platform

就算platform造到張紙

你都係拎唔番做btc

唔想再repeat啊…講左八版都未有人明我講紙btc既意思
係計account balance果度有小小接近問題核心

其他都係瘋狂repeat… 又唔爬文…
有point 我再回，唉好累

blockchain 儲起晒所有交易紀錄
個account balance 咪姐係sum up 你既交易紀錄囉

平台係無權郁你條key既btc..
佢幫你借你粒btc出去即係用你名義郁條blockchain
咁點會有人用?
你擺左邊條key既btc係佢到, 佢要比反同一條key既btc你

計account balance係得, 完全冇問題
但借d用唔到既bitcoin返黎做咩?
放係度又用唔到, 但又要俾利息?

佢知你private key就郁得啦
再講只要佢比到btc你咪得
係唔係同一條key 真係有人會care? 都識講而家只會照市價唱返美金
就算你要btc 佢即時去market買比你
會有人care 條key唔同左咩

你可以自己裝wallet 儲
人地未必會
只要有唔少人用平台
你手上真btc都有機會被稀釋

wallet先有key
blockchain既意思係有一大串data 寫哂d coins 係由邊個wallet去邊個wallet
而呢新既transaction 要靠mining去decrypt, 而要好多miner去vaild佢, 真係vaild的話先會將新data加上舊data上面

想知邊到有得借bitcoin
想做空佢

好多半桶水唔識就唔好出聲啦

唔好玩命…短期應該仲有排升

講左成日，要瞓先
過幾日繼續

紙bitcoin係冇用途, 此post已完

lm 學野

有，我見啲人印paper wallet 印得幾靚

我係指樓主所講既只會係account balance見到多左既紙btc
唔係紙wallet...

咪kill我post

樓主講既問題好多都岩
針住private key黎講既巴打們錯左重點
長遠黎講bitcoin係揸唔落手
只係出事前不停炒

利申番 我自己都有買

唔好用現實世界銀行套規則去諗
銀行無錢可以搵中央銀行借 可以用其他嘢擔保去印

BTC係fixed quantity, 無人可以借到錢俾intermediate, 有咁多洗咁多
當成個BTC system得100個BTC
我借100個BTC比 A, 利息1 BTC
作為利息嗰1 BTC係邊度嚟? 無人有多1 BTC架
去到最後嗰100BTC 依然係無變過 仍然係100BTC
但係銀行可以搵嘢擔保印紙幣 可以用唔同方法整啲錢出嚟

你個啲所謂借BTC只係講緊私底下有 agreement 將個粒BTC嘅使用權轉讓出去
同現實中嘅借錢有分別

其實樓主講既問題只可以係同平台發生
你透過platform a買存放起platform a
咁platform a都可以將你戶口名下既btc賣俾第二個
呢啲只係platform入面既數字遊戲
如果private自己渣住既btc量比platform渣住既量多
咁如果真係有platform俾人發現係scam，btc個價值都無跌得咁勁
如果platform渣既量多過外面private渣既，留名國金排隊跳樓
Btw樓主你都係想問好無strong hold啫
梗係strong hold啦，你睇呢到有幾多btc持有者

再講埋樓主係咁講咩紙BTC
屌你老味個啲唔係BTC
係你同佢之間嘅agreement嚟
你完全理解錯晒件事
舉個例，我同 A 借100 HKD，A 開咗張借據比我
你會唔會走去舖頭用張借據去買100蚊嘢?
呢 100 HKD 係你同 A 之間嘅協議，香港唔會因為 A 借左你100蚊而直接導致香港嘅Ms + 100 架
唔好講咩Private Key Wallet intermediate 問題
根本呢樣嘢已經唔係整個 BTC system 入面
呢啲係利用BTC 作出咩交易嘅問題
唔會影響到 BTC 產量

樓主啲問題其實問得好 但係成堆唔知頭唔知路既人阻住哂討論
鬼唔知bitcoin係得一定數量咩
唔代表唔會depreciate 咖喎
for example 有比bitcoin更方便安全既電子貨幣出現
demand 跌 price就會跌 依加啲人當bitcoin係investment咁炒 萬一一跌就全世界跟住放 啲人開始唔信bitcoin demand 同price都會一直跌

鬼唔知全部fiat money都無intrinsic value咩
但法定貨幣就係有個央行幫佢維持住一定既relative price
如果啲大戶想搞hkd個exchange rate
hkma有成個外滙儲備係到同佢鬥過

最核心既問題就係bitcoin本身係無價值 亦都無一個有能力既組織去維持佢既價值/人地對佢既expectation
所以佢好risky

我自己都唔識finance野 但見佢近年升得咁快又咁多新聞
我會懷疑個market係咪啲fund整出黎 推高個價引班散戶入啲真錢落去之後佢就離場 咁個market無左班人就hold住堆垃圾bitcoin 無人肯用usd同你換

個組織就係所有用bitcoin既痴線佬 個價值就係computing power 同 條好長既blockchain 而且呢樣野技術上可以外接 全球都整緊呢樣野 同埋大把altcoin 出現左

當一樣野個個都講，師奶都炒既話就唔好諗啦

就炒埋轉尾水

目前未見到有邊隻altcoin係威脅到bitcoin

可能遲d有唔肯定

至於如果你連bitcoin既價值係咩都唔知既話

咁麻煩你做下功課先 你對價值既定義太陝窄

有冇假bitcoin?

Bc咁撚似一隻online game 入面既錢，入面得一種職就係礦工，不停有人開新acc買d bitcoin. 用真錢買！又有人用bitcoin代替真錢係現實買野！

果時打金庸咪都係咁！打寶賣寶寶換寶！

cfd 價值同 bitcoin 價值冇直接關係，完

無q野假bitcoin

online game入面既錢係有限?

我覺得broker同銀行始終冇得比
先唔講除左傻仔有邊個會信broker既呢張紙
除非係初哥，如果唔係正常人根本唔會好似存款咁入落broker度，你全部係曬電腦度la

而且，broker唔係銀行，啲監管條例垃圾黎
真係借，我諗broker一個月唔到就已經bad debt到收皮

Yes 真用btc 班人都係撐去中央化呢樣野，點會同你broker玩

直必

我其實係想問正常人屋企部電腦真係夠security做到自己save唔比人hack到 始終it野好化學 利申學生乜都唔識

原理上你儲起係粒coin既最新使用權條key ，而唔係粒coin，當然呢條key都會比人偷

我明呢樣呀 只係你話抄低係枱面又好 save低電腦好 一個普通人既電腦真係夠security？ 實際上操作係點 咁一d交易左好多bitcoin返黎既人咪有好多條key? 同埋我見d人每條transaction唔係1整個btc咁 係0.18363731 btc咁 咁我個一條key就係=0.18363731btc? Sorry for silly questions

computing power 只係cost 你唔會reuse到 user亦唔係組織 只係一個market 冇錯有market就會有price 但係一個冇央行support既money係好脆弱 因為啲fund好易可以target你黎謀利

見你咁認真討論。又唔做下research 好難同你討論落去。。
查下bitcon 特色有哂答案。
而broker 借完bc收 唔番。就唔清楚了。。

上面答你唔到
下面係因為bitcoin有得拆coin 你可以整新既key 連住原本個粒key 所以一條key係可以唔整數 你鐘意可以一條key合返埋兩粒

唔係好明咩叫啲fund好易target你黎謀利

其實好多人唔明, 就話我CONCEPT錯...仲有人以為利息一定要比返BTC, 借據唔可以TRADE等等...
好, 唔講借據
我舉個例,
有人(唔係你)將10個BTC放入某平台, 平台將9個BTC掛上市場賣
好死唔死, 果個人自己買返
咁果個人就以為自己有19個BTC, 過程不斷重複, 佢帳面就有99.99...個BTC
而你手上既真BTC都會因為呢個現象而貶值
又, 如果果個人將佢100個BITCOIN撳晒出黎, 佢會發現只撳到10個出黎, 呢個時候全部BTC價格即時插水

反而BITCOIN可追蹤性, 先真正係釋除左我一部份困惑, 因為用家可以要求平台提供public key同id, 自己係出面睇住自己BITCOIN既活動, 確保放住係度, 唔會比平台trade走
換言之, 只要用家堅持用唔"偷"BTC既平台, 佢可以避免擠提, 但其他平台擠提引致既恐慌都足以令佢蝕大錢
同埋問題係,會"偷"BTC既平台, 一定會提供額外著數(例如美金利息, 又或者平台本身公信力夠), 會接受呢種平台既人一定唔會係少數, 唔係點解美金仲咁多人用

不過, 始終匿名誇國唔扣稅性質, 令BTC有用, 未有替代品時, 應該值得一買
但做IT既應該好清楚, 技術/LIBRARY可以變得好快, 所以一定要保持警剔, 隨時轉新COIN

多謝唔少巴打幫我理清思維
有新重點我再覆

你真係有point就講啦 如果又係講埋啲咩 方便交易既價值/limit supply/ market price 咁唔該你收收皮先
學下咩叫money market先好出聲

bc癲在， 有成個地球o既黑錢backup.
浮面的財團財富用美金計最多都係幾千億，幾萬億美金。但國際販毒的一個莊隨時已經數萬億美金身家，只係出唔到境更出唔到國。
其次仲有黑市炒賣市場/賭場(地下錢莊) ，黑市軍火，人口販賣，講緊每日都係上千億美金計算。
咪當美金佬正義好人， on9 都知出面地下界渣住萬萬億國家貨幣(cash) 係到流黎流去。
bc的興起中正所有地下金錢交易o既死症，無需運輸，無法跟蹤，唔需要信用，再惡o的講，邊個係莊都未知，完全由地下世界黎平衡統治，Bc唯一價值就係上面個堆億億萬萬地下世界財富副身家。 傻都知佢地唔需要講法律，有咩東瓜豆腐直接用子彈解決的，除非美軍插手，否則係常規黑道之下大家武力絕對公平公正！ 邊個想搞bc ,例如hack條key或破壞bc本身技術。。。等等， 咁樣同成個地球o既地下世界過唔去，至於點樣變肉醬就祝你好運。

吹到咁大 咁整quantum班it狗咪要拉曬去打耙

.咁你都講出重點， 萬萬億地下交易， 但係正常金融體系無法做到，必定被跟蹤到來源。 但把一堆bc轉美金， 你咬我食呀？！ bc來源無得跟， 想屈你係黑錢都冇辦法。

舉個例子 Bitcoin total value in circulation得果41bn usd，啲大既fund可以狂買bitcoin製造一個market出黎 bitcoin value會不停升 大眾散戶就會跟住買 去到個price夠高既時候個fund就慢慢散貨 散戶繼續頂住 去到最後啲fund散哂貨 開始冇人扥住個market 當price一跌就會跌到不可收拾 因為當大家都唔覺得佢會升 跟本冇人肯用usd同你換
如果呢個情況發生係法定貨幣 央行就會賣外匯黎maintain個exchange rate

因為依家個market仲係好細，的確會比人咁樣追擊
但係有冇可能一有fund放就有第二邊接

我自己既concern係點store btc先係安全 所以我就咁google “how to store bitcoin” 佢長篇大論都係圍繞住一個point就係用online wallet/online platform黎store bitcoin=on9 要安全就要store條code offline 用encrypted usb又好 hdd又好 事實除左師奶 真係有人咁傻擺bitcoin比人地玩credit creation咩？ 我唔知我邏輯有無錯 但我覺得玩得btc 對it security應該有返咁上下要求

利申 學生乜都唔識 有錯勿屌

同埋樓上有個巴打講好啱 我要借btc 實際操作應該係借真錢去買btc 而唔係直接借

之前我出個post話bitcoin似炒輪但冇人理。

我舉個例，bitcoin就等如印度金山中國渣打銀行5元鈔票，市場流通量有限而且已成廢幣。

而家蘿蔔頭持有51%嘅流通量，因為稀有所以佢地接受5元鈔票昨全球交易，但任何交易都要收取1個%手續費。

好啦，金仔話要買10台薩德，咁佢就搵蘿蔔頭入100張5蚊鈔票，然後就同花旗國找數。

金仔為咗支付成功，所以佢購入101張5元鈔票。

花旗國收到100張後就搵返蘿蔔頭話不如存起100張鈔票，我入股你公司，蘿蔔頭同意花旗國埋堆。

以上純ff，希望大家能明白

唔放電腦咪得

private key放sd卡都得

基本上5元鈔票冇直接使用，而係行駛緊佢市場價值，亦因為數量不能增加，所以超買賣/炒賣情況更加激烈。

美金價值其實也類似BC，但佢以軍力和債券作為市場價值。

d 人只會睇blockchain 既record, 所以你果樣野唔work。

同意
我一直話個account balance係blockchain拎落黎
未聽過有exchange借人d bitcoin出去
真係借果d係本身已經話係bitcoin loan
拎你資料, credit card果d 先借比你
同普通人借錢比第2個無分別

可行既只有借美金買bitcoin 咁樣

究竟乜野叫BC btc, bch, bcg, bcc我就聽過

BlockChain?

我想講bitcoin
打錯左

btc冇可能借到出去
因為所有transaction全世界都會知
原意係確保冇人造假

可唔可以講多d acc balance係blockchain 拎落黎
實際技術係點
user又點知自己hold緊邊幾條chain
我未玩過 所以唔知呢d細節

睇下幫唔幫到你

你唔會攞出黎/攞落黎
所有野都係條chain到

BTC只有一條chain
fork多過一條chain，一係自己消失，一係多左隻新貨幣（例如bitcoin cash)

User有wallet, wallet有key, key唔係coin,而係一個使用權

User用key簽名寫野上條main chain到，就令coin由a wallet 去左b wallet

呢d我知…睇清楚我問題

都話block chain原理我識
我係問個acc balance 點拎落黎
user點confirm

講多d acc balance係blockchain 拎落黎
唔可以拎落黎

user又點知自己hold緊邊幾條chain
Btc is a chain itself
User點會有chain?

唔明就係唔明
睇左咁耐你好多concept野都未清楚

user係有private key 條key lock住一條blockchain
所以我話user hold住條chain 係唔係咁
仲有acc balance可以係blockchain 拎落黎唔係我講…

仲有我地傾緊平台個acc balance 點拎落黎
用平台既user洗乜自己裝wallet
你唔追 post就屌我唔明

你地傾緊既野唔岩，咁點講都係唔岩嫁啦
你知邊part你明就ok
我都係照字面回
唔會睇邊個打

你個wallet只會有pub key 同pri key
wallet app個條chain理論上個個人都一樣
只係比wallet app對數用同簽名時用

鬼唔知咩 又loop
問緊平台點向user證明佢個acct balance係true ，
其實你答我佢會講低public key同coin id都好過鳩貼link 同loop一次個原理
同埋我已經講緊就算平台個acct balance唔係true
只要你要提取時佢肯賠，加上佢肯比甜頭，大把人照用
而咁樣已經有deposit creation啦

個平台自己本身就係一個wallet啦

你用其他人嘅bitcoin嚟填返攞錢個條友個啲？

銀行就係咁
搏你唔會撳晒出黎

其實我唔明
bc點解係有限數量？
佢都係虛擬既野黎姐
唔可以無限整？

由你電腦wallet存1 BTC入exchange/broker既時候
你已經放棄左係blockchain上面使用1 BTC既權利
直到你係exchange/broker攞番1 BTC
blockchain會見到存入1 BTC你電腦wallet

簡單黎講得個信字
你無得證明exchange/broker手上任何野

Broker 點放數借錢借孖展都係間broker既事
你唔會係條chain睇到

銀行緊係啦 唔會比你睇變動個條數
但bitcoin 有咩變動 都要寫落blockchain
佢一動你d 錢 你就睇到啦

無錯 我就係想講呢樣野
當然我可能可以根據public key同id， 睇下我擺入去粒coin有冇被trade走
但我諗無乜人會咁得閒，大多數都放任平台trade走
咁咪deposit creation囉…

銀行係咁唔代表crypto exchange 係咁
我就未見過exchange放數會比真coin出黎
借番黎既coin你只可以係番同一間exchange玩
跟本泥碼黎

bitcoin
無問題
但問題係發行bitcoin既機構信唔信得過

ok 你終於到左我想討論個point
假設有間大平台 你每儲一粒bitcoin 佢會根據市價派返美金息比你
前提係 佢可以trade走你粒coin
不過唔洗驚， 你要唱走bitcoin時，佢賠到比你
咁你用唔用?
你唔用 大把人用

你應該問點解唔可以trade走？
佢又唔係銀行
你套銀行個concept入去做咩？

同埋你唔做買賣點解要存入exchange?
信其他人係BTC大忌

屌 你睇下bitcoin 點產生出黎先啦

笑左

咁呢個已經係一個騙案
唔係剩係BTC先有嘅問題

bitcoin係銀行層面最大問題係triple entry accounting
當呢個世界仲用緊double entry既時候接受bitcoin
即係銀行無得money creation
咁啲大行全部可以執得

即係佢地可以trade走啦
咁即係供應量根本唔係有限啦
你唔擺平台 人地會擺
人地擺 供應量都會升

你粒真野都會跌價 明唔明

但係bitrcoin,一有政府參與就會叛離左bitcoin原有意義,就會正插入水

依樣野咪就係金本位 既問題囉
點解我地相信bitcoin 唔信fiat money
其一咪就係脫離左金本位

你要當bitcoin 係黃金咁 你就諗得明
bitcoin 唔係銀紙 係黃金

既然你擺得喺平台, 你個所謂嘅priv key就會同bc wallet掛勾到啦
咁bc供應量唔會加架啦

可能講得1999

佢地可以trade走同供應量係無關係
我係你銀包拎走100蚊係咪等於supply多左100蚊?
唔係, 因為你問我拎返時我要比返100蚊你
而你比左拎走左呢100蚊時係無呢100蚊既使用權
根本同supply無關係

樓主仲未分得清楚 銀紙 同 黃金既分別
你可以google 下 銀紙當初係點誕生出黎先

咁係代表你真係唔明
你覺得銀行可以1蚊變2蚊
BTC Exchange就可以1BTC變2BTC

實際上
你借1BTC比exchange
Exchange借1BTC我
我唔還錢
Exchange摺埋走埋佬
條chain都只係得1BTC
姐係我搶左你1BTC

你唔可以當exchange係銀行
無人叫你信佢
你都唔應該信佢會幫你keep住d錢

講得幾好

咁你知唔知每個國家都有黃金儲備去主動穩定市場
同埋黃金交易受規管
黃金有佢本身內在價值，而且難以被取代
用黃金抵押定用bitcoin抵押穩陣 d
問心啦

Bitcoin價值越高
只代表門檻越細
但本來呢樣貨幣
跟本唔洗大眾化
遲d一個等於一百萬
地下果班 要洗錢 都可能要受

我想問下點解黃金有內在價值先？
同埋 所謂既黃金儲蓄係垃圾黎 唔係就唔會有QE 量化寬鬆啦

唔洗諗得咁複雜
諗下呢個時勢咩人最想渣 bc
宜家連香港呢個轉出口都比人 check 實
中國越封閉 bc 應該會越升 (好似係)

朋友上年11月買到宜家仲未放

呢個諗法幾好
央行可以控制money supply
但BTC supply唔係咁易一個broker可以控制到

條數一日未找，exchange 未摺
你咪以為自己有2btc洗囉
屌又repeat
講多次 你唔擺 大把人會擺
人地擺都會影響到你

無野啦 唔想回應

你用一件實物去諗btc會易明d

咁多年都有咁多間exchange爆過
到今日又有幾大影響？
你覺得btc現貨USD價值咁重要
先會引發你諗既咁多問題
又將佢同現行經濟體系掛鉤

實際上用btc既用家唔需要理現貨價
我用btc做到我要做既野就得

Bitcoin 其中一個原意係想創造出一種世界通用既貨幣 等大家唔洗食匯率差價 當然到左依家已經唔同左玩法 炒既炒 儲既儲

xmr用黎走稅一流

睇#238
明唔明點解果個人帳面有100bc
果個人以為自己有100bc 呢100bc足以佢準備做trading /開公司
佢買bc既意欲下降，佢掛更低價買盤
到呢度有冇問題?

唔明呢幾句有咩連帶關係

bit coin一定係呃人

用數學隨時又可以整個Ccoin Dcoin, 邊有所謂獨市?

係, 市面上大把垃圾coin
無人用既coin自然無價值
btc咁多人用=有價值

有冇人會用先
你以為求其整個就一定有人用？

Apple一定係呃人
用android隨時又可以整個banana mango phone
邊有所謂獨市？

美帝既陰謀
當99%既bc 賣晒比中國
大陸好多人用bc 走水

美帝就會唔承認 bc 甚至立法唔比bc 交易

Cap晒中商d水。
到時支爆不是夢

好
假設佢其實想開間公司，想有d錢墊底
於是好似上面咁 儲左100粒btc
越買得多 佢就越有信心 越唔需要，所以佢越來越會掛平d既買盤
咁係因為供應量由10變左100
（供應量，唔係數量）

講得出呢句證明冇留意開網絡貨幣
基本上日日都有新幣推出 但用家會留意既係佢安全性 背後有咩支撐 預視性等等 係咁易做全世界數學家都發晒達啦

個重點係
你果多出黎既1BTC
其實只係 "銀行" 比你
只係佢少咗1BTC

同本身銀行體系壞帳唔覺有咩分別

掛平買盤同供應量都無關係
我依家開1億個1蚊買1BTC既盤係唔會令BTC供應量上升

有人幫你買你唔掛高去賣仲越掛越低 ...

物以罕為貴
如果btc可以放任deposit creation 唔受規管
你會發現佢可以買既漢堡包越來越少
而且，爆煲時無大機構站台阻止

exchange做啲咩到唔會影響到blockchain既運作。當年mtgox死對整個blockchain既完整性係0影響，blockchain亦唔會有fractional banking
你攞exchange既野黎批評blockchain底下既bitcoin,
同用倫敦金作例子黎批評實體黃金交易係呃人有乜分別

呢條問題完全唔關事
你理解下我個例子先
果個人有10粒墊底 同有100粒墊底
邊個情況佢會更願意買bitcoin ?
佢更願意，自然就會掛多d買盤，推高個價
當佢有100粒 佢自然掛少d買盤
因為供應量增加左 呢個供應量係由deposit creation 造出黎

以前聽過deepweb網好多地下交易 包括毒品等等違禁品都係用bitcoin做交易貨幣 wiki解密比全球銀行ban晒ac之後都係靠bitcoin吊住條財路
只要一日地下黑市交易繼續信任佢黎做流通貨幣 或者作為洗錢工具 呢樣野就一日唔會收皮
所以無辦法用一般貨幣個種生態黎衡量佢

起碼有LITECOIN啦, 安全性? BITCOIN有美國國防部保護? 要學佢既安全度有咩難(對電腦專家黎講)?

你都係脫離唔到讀書教你既野
你講既deposit creation假設左有人識印銀紙
大機構就係政府/央行

係blockchain既世界係無得印銀紙
無央行出收救銀行
個市死就係死
仆直咁死（1btc變左0.00000001usd）
但個世界如果呢一刻係有10000BTC
呢10000BTC供應量無變過

就算無BTC
exchange 同我trade A4紙
有人trade就有價有市
呢樣野同blockchain 無直接關係嫁

唔明
乜無得印銀紙(literally)就冇deposit creation?

等於你買貴金屬孖展
你個倉既貨都唔係實貨黎嫁啦
你問銀行提貨都唔會比到你
個價值都係「創造」出黎
你可以話exchange行為會影響價格
但實際有幾多金條銀條同銀行借幾多孖展比我玩係無直接關係

我到依家都唔明broker 點有能力借你粒btc出去 條private key 得一條係我手上面
反而你話用btc做base整derivatives 之後拎個舊野出去賣就簡單

google 下 銀紙同黃金既分別
同 銀紙係點產生出黎先
仲有 咩係金本位，因乜事要脫離金本位

睇完應該會明瓜

實際上係無broker會借實體coin出街
除非有抵押姐
風險太大啦
息就得少少
佢儲住d coin等升值重好賺啦

唔明你意思
你話deposit creation假設左有人識印銀紙
但你個例子點解釋到
你個例子正正咪係冇人識複製金條, 但創造左D價值出黎

broker唔洗將private key比你, 你亦都唔需要, 所以可以佢KEEP
你需要既只係, 當你要唱錢時, 佢唱到比你, 去市場買又好, 照市價比美金你又好

姐係你唔可以當btc係普通銀紙咁睇

Deposit creation 係一個工具
個工具會唔會引起問題係睇你點用佢
Trade紙金屬唔會影響實金數量
同樣你trade借番黎既btc都唔會影響實際btc數量
最多係同一間exchange 既客仔會比你影響到價格

邊有人會留條key係exchange到

我當然知btc數量不變
但你話價格會被影響到, 咁即係因為deposit creation而令供應量增加啦
我有無理解錯
同埋點解唔係所有exchange既客仔都受影響? 點解只會係同一間客仔?

其實唔好話虛擬貨幣
換轉現實有種法定貨幣咁炒法
你都知遲早爆

你係咪搞錯左交易量同供應量？
以一隻股票為例，你借貨沽空又好孖展又好，一間公司既發行股票數量都係不變

借貨唔可以提走
買貨存貨先可以提走
唔同你銀行借錢可以提現金

上次大陸平台爆
有人低價入貨
轉去外國平台高價賣走
每個平台既價格係自己客仔同自己對盤
無人搬d盤過去
點會影響到人地？

可能供應量呢隻字用錯左, 我指帳面上總共有幾多BITCOIN

咁如果平台唔係借bitcoin出去, 而係直接TRADE走你D bitcoin, 咁樣帳面上既總BITCOIN應該會升, 咪會平左, 所以我完全唔明你表達D乜

唔通平台既價格間間唔同? 你都話如果間間價格唔同, 有人會take arbitrage, 咁咪漸漸變一樣, 起碼唔會差太遠
大陸平台爆, bitcoin去晒外國平台, 外國個價咪跌, 點會唔係互相影響

冇監管先係最危險
美金有美國保證佢既價值
其他貨幣一樣
但係bitcoin只係泡沫 只靠信心維持
價值變動太快 係商業上風險太高
加上冇實體 51%攻擊
如果有人有心毀滅佢 其實唔難 亦都冇政府/機構會阻止

1. bitcoin冇咁易亦都冇需要做到central bank既基制, 好難做deposit creation

2. 冇central bank既又點會擠堤?

3. Bitcoin係save係一個個wallet入面, 而wallet入面既record係save係一個個全世界通用既block入面, 而唔係係harddisk入面

4. 可以咁講，但value既定義好難介定, 其實黃金都可以係垃圾, 只係全世界公認左佢係一種值錢既物質, 但有朝一日如果比人破壞左佢既保值條件既話一樣收皮, 例如黃金可以自製, bitcoin唔再安全咁樣

如果一個平台比你存入100粒bitcoin
然後收左你果100個真coins
帳面上寫你有100粒 你依然可以藉呢個平台去用果100粒
但係平台再借呢100粒比人 流通量就變左200
咁呢個系統其實咪同現金一樣

唔同
你用btc買野一定要用番blockchain入面實際既btc買野
銀行體系既錢，係一個大數，m1 m2 m3既錢撈埋一齊，啲人就係唔想咁所以先至會推崇bitcoin呢樣野

正確

你既講法exchange 自己開acc自己買賣就無限變錢啦
唔洗其他人玩

個價係會跌
但同一時間大陸跌破$2000
其他平台跌破$3000之後又上番$4000

你要推散個市
你有無咁多貨搬去全部平台put先？
講明借貨唔可以搬嫁
但實貨你個一刻有就係有無就係無

Take arbitrage 不嬲都係Coin搵錢既方法
高手用program搬
唔洗落手

同埋你可能會問有人Take arbitrage 就自然會調整到價格
現實操作上做trade要成本
不停搬來搬去都要睇下exchange cap你幾多錢

你說出了重點
人咁相信錢既價值
其實錢既價值同量都係吹出黎姐...

其實我覺得樓主係讀左個econ學左credit creation就覺得咩貨幣都係咁行

咁樓主又無咁廢
只係佢未接受到原來BTC 係一件不變資源

其實佢將金本位制 改做BTC本位制
去進行"存款"創造
而BTC 概念跟本係直接拎舊金去進行TRADING

佢係咁執著係一點 就係個個都會好似現實世界咁比左d btc人地保管 但事實其實係唔係

其實我唔知你想點
一開始你話無得印就無得deposit creation
之後又話客仔價格會影響

話只會同一間客仔受影響
跟住又話其實一間爆另一間都會跌，有program自動take arbitrage運幣，咁即係會互相影響啦，咁又點會只係同一間對盤
你話轉平台有trading cost，唔通反映出黎既價差真係可以差成倍？再者有差別唔代表兩者價格唔影響

咁真貨可以放掛？平台放真貨出黎，接貨人將真貨放返入平台，平台又將同一堆貨放返出去，不停重覆，個價咪會持續跌，我諗極都唔明有咩問題

樓主所講既account balance出現的假/紙btc
問題係:
有人借得btc就係要用, 要買野, 要提現
咁broker會唔會俾佢提出btc?

如果唔得, 咁有咩用? 玩margin一向係同客戶之間借貨還貨+利息

如果得, 咁借出存款客戶btc, 存款客戶又提現, 咁邊度黎多左既btc
唯一方法只能夠係市場買返粒俾佢
咁樣broker就會係被動地買市場價btc

你話broker先會識得低位入定btc
咁就有broker自己炒btc再借自己d btc咁就唔係樓主所講既冇本生利
係自己炒btc, 所以invaild

其實我想知我有無理解錯 條key就係wallet
而我要做transaction 就係由一個wallet直接trans去另一個wallet
transaction就係會寫晒上去blockchain
Miners就係負責mine呢d transactions賺reward btc
至於exchange就係比人用現實世界既錢買賣bitcoin

咁其實由頭到尾都無銀行出現 現實世界大家信得過銀行係因為佢地咁多年黎建立既形象同埋政府既支持 係btc根本無類似既野 邊有所謂信得過既中介 為左少少利息比晒btc個中介 而樓主講到實牙實齒你唔擺都有其他人擺 但事實係咪真係有人咁蠢比曬d btc人 聽落根本似騙局多過似銀行 而如果所謂銀行由頭到尾都無出現過 又何來credit creation?

其實要諗點解借錢 要借btc 唔借fiat currency已經覺得好好笑

同埋就係你當佢係金 最多都係放銀行保險箱 銀行都唔會拎你舊金出去借比人掛

btc既key係wallet無錯
Miners就係負責mine呢d transactions賺reward btc
其實你transaction係可以加錢reward miners, 咁條transaction會快d
暫時miner會收到未發行既btc同reward btc
到左唔知幾耐以後, 全部天然btc已經發行哂,
我相信真係要加錢先有人同你mine

姐係未mine到既話 個交易係未成立？

bitcoin 係先驅者
優點不在bitcoin 本身, 而係blockchain concept, tech
而缺點係好慢
現時crypto coin 多過200隻
好多技術都唔同, 有d設計係針對唔同範疇/技術,
有d coins 既transaction係快過bitcoin
有d coins 有設計埋平台俾商業使用

同時blockchain唔一定要用係金融/經濟
可以用黎記錄資料

可以講係未成立, 可以講係處理中
decrypt到之後, 大部分公司都會再要等peer validate個decrypt 係valid 先當真正完成

因為全球miners都係度mine, 第一個mine到條transaction, 意思係搵到解碼(decrypt) 既數列,
問題黎啦, 佢可以尻up
所以第一個搵到個數列之後, 要俾peer check下個數列係咪就係decrypt到條transaction, validate之後先係真正既完成, 將transaction加上blockchain

bc唔會係龐氏騙局
因為原開發者一早退出左
而家bc係類似一個冇庄家嘅賭局

你唔信我唔緊要
開acc自己睇盤價啦
香港兩間出名d既exchange都有差價啦

你成日都好強調不停咁重覆做一樣野就點點點
我當你有無限錢買coin
你點說服其他人賣50%coin比你去造市？
你入市個下咁大舊錢個市已經抽上去啦！
到你轉晒d coin去全球平價放大手put
個價係會跌呀
大跌呀！
So? 你攞無限錢去派左佢
其他人有咩所謂？？？

我問緊你係咪會差成倍，又問緊你兩者價係咪會互相影響 你又避答
無端端又話無限錢造市
根本我講既deposit creation唔一定係有人主動去造市
九唔搭八

樓豬自己未清concept仲串柒柒咁
邊到嚟理性討論

樓主 解答下 我呢度簡單d 唔好講咩arbitrage先

Sorry
我其實一開始唔想串
但真係好多怪人態度好差，搞到個人好炆

我一開波講左 好多人無相應知識，而且安全問題
所以會擺係平台
你睇下第d post
佢會叫你裝wallet定搵平台

wallet for sure
平台一定唔安全 for 長擺

係會差成倍
得未？

Crypto一日上落幾百%好常見

價格係會互相影響
但有delay
點解delay? 資訊唔係完全流通
平台之間都唔係完全流動

呢d野太基本，我唔講唔係唔想答你
只係呢d野同crypto無關

咁即係會互相影響啦 鬼唔知會delay
頭先又話唔會互相影響
根本唔知你想點

我就咁google “bitcoin 存放 平台”
第一條link係”永遠不要把比特幣存放在交易平台上的N個理由”

頭先講既唔會影響係指你一間exchange借爆廠
唔會影響到其他exchange

你係咁諗 未必人人係
事實係好多人冇一般電腦知識，一次中毒可以無晒
再講你隻harddisk 裝住值幾萬蚊既private key
你都唔敢出街啦

我用同一間exchange 只係deposit creation 既類比
唔通件事真係同一間係度loop咩

你唔知佢會唔會走佬嘛

事實係cold storage先係正路

平台只適宜存放少量btc作transaction

講左好多次
你既類比唔成立
問題係借錢借貨引起
借貨唔可以出街
其他exchange跟本唔會知你借過貨
咁你個問題點引致其他exchange出事？

真貨就算係借返黎 點解唔可以出街啊
平台A將用家A既bitcoin 賣比用家B
用家B將bitcoin放係平台B 平台B賣比用家C
用家C存返落平台A
咁好未？

頭先咪有人講左 問題係 你平台A賣走個一個btc個陣 用家A要拎走個btc 你平台A無左個coin比人 焗左係市場入用市價入btc還返比人 咁咪倒蝕

其實你當左btc係紙幣 但事實係黃金 你放舊金銀行保險箱 銀行都唔會拎你舊金去借比人 同埋銀行有政府做靠山 你平台有咩人backup? 硬係有d on9走去當銀行存btc咪比人呃走曬d錢

唔想拗呢d位，你覺得唔安全，大把人覺得屋企仲唔安全
事實上平台做到成行成市，將來隨時識派甜頭引人儲入去

1 - 無人會借比你出街，BTC走左就係走左，你唔還無人吹得你脹，邊有公司會敢借？
2 - BTC 無得作出黎，唔同銀紙可以$1變$100 ，你間exchange 1BTC 生100BTC出黎，其他人只會見到1BTC ，另外99BTC都唔係blockchain入面無人會理你，你都唔會影響到人

唔俾定立國際法律規管btc借貸?

同埋點解要借btc 係借就係現實世界借財仔再去買btc 你個平台咁樣玩法 都有on9仔中個頭埋黎中伏...

1.而家就係大把人「借」比平台
2.另外99BTC記錄左係平台帳面上
你一日唔提取 一日都呃到你，除非你要求佢比public key同id，前面講過不贄

唔關法律事
係無人會信你會還coin
都無人會信條blockchian以外既野

你講2都知你唔明咩係blockchain

借咩財仔
到時財仔咪就係借d btc同eth俾你囉

咁你有咩高見啊

你要影響到所有exchange 既方法
只有一條blockchain
你本off the book 帳面記錄唔會有人理

唔還咪坐監
所有btc持有人實名認證

中國特式

每個人出生就會分配一個wallet

點解唔借得？你租電話一樣可以走佬，只要有法律話唔還果粒bitcoin就拉，都得架

呢樣野太基本

自己睇utube喇

我咪講左囉
用家要知個帳面記錄係真定假，佢就要要求平台話佢知邊條blockchain係佢既（id)，
等佢檢查住條chain有冇trade走
但我前面講左，唔會真係有咁多人會理會條key有冇變
佢地只要有需要時有得拎到就得
而且其他人唔理條key ，都會影響到你

其實要做到樓主個隻借貸 除非有法例監管 實名監察 如果唔係唔會比你一個平台做到銀行做既野 因為無人會為任何scandal負責 一爆煲就一班平台用家跳樓 但你咁監管法 bitcoin仲係咪bitcoin先 無左匿名呢個nature

至於衣家bitcoin p2p借貸反而先係主流 但p2p唔關你個平台事 只係我信得過個borrower會連本帶利還返比我 佢唔還我吹唔脹 完

依家發行機構已經無用

發行機構都無權

咁唔洗立新法啦
現行法例都告到
其實實係唔關法律事

你借一個coin唔還
賣左個coin
比人告
一係買番個coin賠
一係還錢

頭到尾都係一個coin
做唔到樓主所講既一個coin變n個coin

你一日唔要求還coin
一日都仲係n 個coin
就係當你要求還先會爆煲

邊有得告 匿名 呢隻都係p2p 唔係樓主個隻credit creation 樓主個隻我相信係存在 但唔會係主流 似係騙局呃無知婦孺多d 或者真係自以為自己係銀行 最後一定會爆煲 credit risk高過銀行個套credit creation好多 因為你verify唔到borrower既信貸評級

你要實行你既諗法唔係唔得
你自己開隻coin用呢個方法trade囉

BTC唔係咁運作

同埋你搞清楚d字先啦
咩係user條chain? 咩係條key有無變？

銀行唔爆煲係因為個pool夠大 而且有實名 唔還錢 搵到你 真係爆煲擠提 政府會出手干預市場 你個所謂平台爆既機會 係大好多

你借錢間exchange就係n
Blockchain 只有1
要講幾多次？

你講個套同普通貨幣既借貸咪一樣
由頭到尾都得1蚊usd
不過銀行帳面會產生多幾蚊usd
如果信貸緊縮咪一樣變番1蚊usd

如果真係有得借
一定有假身分認證
借爆走佬
你都唔知告邊個

我唔知而家有冇 但我幾肯定將來有
d字我認係唔夠formal 但你明我就唔詳細解釋

仲有銀行除左個pool大 仲有minimum reserve 你平台真係0監管 借晒100%都得 所以話真係有人咁蠢放晒全副身家比你個平台 就死得啦樓豬

platform個wallet既private key的確唔係你手

你俾左platform platform就點用都得

但blockchain無帳面帳底
1就1

平台用家只會care 個n
而唔會理係唔係1 直到佢撳晒出黎
我都講左好多次

最弊人地傻仔放
你都會遭殃

你係個平台攞n出黎，其他人都唔承認n 又賣唔走又換唔到其他野，咁你攞出黎做咩先？

只有你個平台既用家先會見到n
要爆就係你個平台爆

我信你平台用家只會care個n 因為用得平台當銀行户口放晒成副身家個d係d無知婦儒

都唔知我地傾乜7 塞錢落樓豬袋

無傻仔
炒家就無錢搵啦

咁你放晒全副身家上平台 你咪就係個傻仔
我一早講左平台只適合存放少量btc作transaction

放得上去比炒家放loan個d 9成9咩係blockchain都未搞清楚

你個平台爆，相關連既幾間咪同時爆囉（頭先a同b平台） 到時幾間一齊黎，已經係經濟災難啦，bc瞬間因恐慌大跌

仲有一點就係 當樓主個平台真係好work 好多人用 個pool夠大 又自律有埋reserve唔怕擠提 你又點知借走你bitcoin個人會還返個coin比你個平台？佢唔還你去搵政府幫你睇下有無人理你

我repeat
假設
人地傻仔入晒平台
而你唔傻仔入晒
當平台爆既時候，你都會中招，就算你無擺

平台爆係平台上面d人死 對bitcoin個價格影響唔會好大 我係外面食住花生睇你跳樓

而家講緊已經係
平台唔係借coin出去，純粹偷你d coin 賣出去
已經有deposit creation啦
係你「借」比平台

人地都睇唔到n
n既影響點引起災難？

你最多可以話有人會搬錢賺差價
但個量都係1會影響到人
而唔係n咁大

果個人自己睇到
如果有一千人，一萬人以為自己個n係n
已經影響個市價啦

個n只會影響到你個平台既人 到你個平台爆煲 都係你個平台既人死 對於街外人完全無影響

講下歷史
以前BTC唔值錢
有人入左100個放係電腦
咁多年爆過好多間Exchange
BTC都好似樓主講咁暴跌過
但今日攞番100個BTC出黎賣
請問對呢個人有咩影響？

你有錢 爆左就hold住先囉
你無錢 等錢洗個價幾賤都要賣

BC係世界最大陰謀
基本上係所有人係間黑房入面進行買賣
最有機會係超過一半BC由始創人操控
當始創人決定賺夠唔玩就會慢慢換走BC做其他有制度保護既貨幣

樓主邏輯係你借左個Bitcoin比人。咁人地就會比張借據你。
而佢又Assume所有人都會用呢張借據交易，
寫張借據嗰個人就可以無限創造借據。
（包括出利息比你都係出返張借據）
咁所以借據越多，Bitcoin價值會越低!?

冇追post, 我估一般貨幣1變n既case大約係咁
如果存錢入銀行, 銀行可以將客人既錢借出去, 令帳面上既錢多左

但轉左做bitcoin呢樣野會唔會發生?
只要bitcoin AC條private key係自己手, 冇比其他人知
咁冇人可以動用你粒coin做交易
情況同將錢放係屋企一樣, 唔會有1個變n個既情況

但如果有公司做bitcoin「存款」
例如要client轉粒coin比間公司, 以換取一紙文書
承諾定期比利息client, 而且可以隨時轉返coin比client
只要呢類「存款」盛行, 一樣會造成1個變n個既情況

我都係咁理解樓主個講法, 但係如果設計一個咁嘅系統出黎
咁依張"借據"嘅存在方式應該只係可以係果個平台入面流通?
如果要係唔同平台流通咁張"借據"應該要係以新嘅currency方式出現?
唔知咁理解有冇錯, 如果冇錯嫁話有咩事應該就同上面果2位巴打講嘅一樣
爆煲壞帳都只係果個平台嘅事對bitcoin本身唔會有影響

利申 白痴一個只係想學野咩都唔識 有咩錯插細力D

但係提供依類型服務嘅公司要點樣搵收入黎俾利息?
依靠高賣低買?crypto currency 個價格浮動咁大, 對於個平台風險唔會好大咩?
如果跟現實銀行嘅做法借錢俾人, 但係crypto currency特性包括難以追蹤, 相對匿名, 依D特性按照常理應該係令到借錢依件事唔成立喎

講左好多頁唔work 係樓主中學讀完credit creation個課上黎開po

現實銀行做到既個平台應該都做到, 風險真係視乎佢點用
「難以追蹤, 相對匿名」, 起碼現階段, 根本唔係個回事
可以trace交易記錄, 又可以叫人將bitcoin address link返去真實身份, 好多野可以做到去匿名化
如果講技術, 係有樣野叫zero-knowledge proof, 可以只向特定人證明一樣特定既野, 例如你比左錢, 就可以整個proof話你比左錢, 然後要特定人先可以由呢個proof得知你真係比左錢

可以洗黑錢

好多人都明晒, 除左樓主

現實銀行做到既個平台應該都做到, 風險真係視乎佢點用
做唔做到依一點我唔知我對依方面冇咩知識, 但係我希望有其他巴打可以同你討論落去
可以trace交易記錄, 又可以叫人將bitcoin address link返去真實身份, 好多野可以做到去匿名化
如果去匿名化左bitcoin就唔再係bitcoin, 依個行為同crypto currency嘅概念背道而馳, 我唔認為使用crypto currency嘅community會有人同意依一點
至於真係實行左link住真實身份嘅平台仲會唔會有其他exchange同佢玩, 會唔會有用家用佢, 依個好難講, 但我認為唔會

如果講到咁遠
已經變左掛鉤產品
但如BTC本身投資無價值
你一樣可以掛鉤其他野
唔洗掛BTC

賣買身份認證係可行同埋好多地方都有做認證
匿名化既問題係在於你知到我買賣BTC,但你證明唔到我洗左d BTC去邊
我用黎買犯法野
我可以同你講BTC比人偷左，唔係我買
好難舉證BTC流動既記錄
唔似信用卡八達通有得追蹤來源

ETH呢類crypto就可追蹤紀錄
所以無BTC爆上得咁勁

各有各市場既都算係

點解會?
只係d客total lost, btc保持係咁多

今日討論收獲唔錯, 我想做個小結先, 等大家唔洗追POST追得咁辛苦

1. 關於我FF出黎既BITCOIN平台
我認紙BITCOIN呢個CONCEPT太操之過急, 不如唔好諗住先
假設BITCOIN已經去到將來唔再爆升
一間有公信力既平台P包辦買同儲BITCOIN, 但佢
A. 唔會話你知你條PRIVATE KEY, 都唔話你知對應邊條BLOCKCHAIN, 你唔會TRACE到佢有冇賣走你粒COIN, 但總之你撳錢時佢賠到比你
B. 佢會將你粒COIN賣出去, 再投資賺錢, (轉美金收息/賺錢, WHATEVER)
(C. 一部份收入可能會比你當利息(貨幣WHATEVER))

如果符合A, B既平台出現, 咁帳面上既BITCOIN流通量就會多左, 令BITCOIN價格下降
所以, 數量雖然有限, 但總歸流通量唔係有限
如果P規模夠大, 又或者有幾間差唔多運作模式, 你就會見到一個不受控(監管)既deposit creation出現

有無人會JOIN呢個咁既平台P? 如果有C呢樣野, 好大機會

2. 如果有一日, 以上既平台P擠提, 會唔會影響其他平台既BTC價格
我認為會, 平台之間既價會互相影響, 如果P平台執粒, P平台用家發現自己無咁多BTC, 自然會去其他平台到撳, 連帶幾間相似運作模式既一齊擠提, 到時有機會會恐慌性拋售

3. 佢地傻仔走去玩P姐, 我玩100% RESERVE既平台Q咪無事
好難講, 果班傻仔都係托BTC價既一份子, 佢地唔要, 你都會受影響

4. 有呢D平台未
其實以上只係我FF, 應該未有咁快, 而且影響可能好細可能好大
我未做過RESEARCH, 所以先想睇下大家點睇, 有無咩經驗

5. BITCOIN係咪黃金?
我認為係類似, 兩者都有INTRINSIC VALUE.
前者方便黑市交易, 後者好睇/靚
但分別在於:
A. BITCOIN唔會有央行為佢站台, 唔會有BTC RESERVE去救市, 因為呢樣野既存在本身不利於政府
B. 黃金實物, 運出運入相對容易被監管, 但BITCOIN唔係, 你拎住個HARDDISK飛去外國, 無人知
C. 黃金衍生品受嚴格監管, 唔比你亂咁玩, 當然BITCOIN可能都可以(例如監管我提出既所謂紙BTC), 但受管, 即係政府有能力控制
D. BITCOIN 既INTRINSIC更容易被取代

6. BITCOIN原理
頭盔:我唔係專家, 有錯請指正
以我所知, BLOCKCHAIN係一本賬簿, 紀錄一粒BTC既活動(除非拆細左)
條尾會有一條PUBLIC KEY(謎題)係公開既, 呢條謎題要QUANTUM級別電腦先解到, 而擁有PRIVATE KEY(答案)既人, 就等於擁有左呢粒COIN, 當佢要用呢粒COIN, 佢就用條PRIVATE KEY打開呢本賬簿, 並且寫RECORD轉比下一手, 而條CHAIN會有新既PUBLIC KEY同PRIVATE KEY(派比下一手)
而MINER就係負責用數學方法搵出新謎題同答案, 拎新COIN做REWARD(+擁有者比既REWARD), 同埋MINER之間會互相確認賬簿, 如果擁有者DOUBLE PAY, 互相確認賬簿既時候會出事, 只准其中一條PAY成立

其實我只係門外漢, IT同ECON呢2門學問我都只懂皮毛,
如果有疏漏既大家咪客氣D傾同清楚指出...
唔好一句話你CONCEPT錯你唔明, 又唔解釋

BTC係將交易記錄放上blockchain, 係改唔到, 係明顯追蹤到
但實際上係有技術做到匿名交易
亦都有技術做到匿名交易之餘, 你可以證明比特定人知你做過某交易

明白明白, 不過至少按照依家嘅情況樓主所謂"借錢"依個概念係冇可能係bitcoin依個系統上面發生?

但係如果交易雙方都係用offline wallet其實俾你追蹤到個交易都係冇意義因為唔會指向任何人, 所謂嘅相對匿名我諗應該係指依一點?

其實唔係否定樓主 樓主所講既平台係存在 而且係真係出現過scandal 姑勿論佢有無借出去 呢d平台係有比黑客攻擊導致收皮既紀錄 用户係無曬bitcoin 所以根本唔應該貪個少少利息交你最值錢既btc比人管理 offline冷錢包係應該係最多人用最安全保護private key既工具 online既熱錢包都有人用 但對應既野大概就係冷對夾萬 熱對銀包 方便同安全係要取捨 至於放上平台 就唔想再講

實際上唔係你諗得咁理想

再者係唔係用bitcoin都係想匿名?
好明顯唔係, 大把人只係投機搵錢

太長del咁d
唔明紅字點樣去其他平台撳

依件事我覺得真係睇使用者, 冇話一個絕對嘅答案
睇返依家個熱潮你嘅講法可以套用係大部份人身上, 但係對於真心想要匿名果D相對匿名依一點係點都唔會改變

存左D錢係HSBC, 點知HSBC汁左就去CITI撳
我有冇理解錯 係咪佢依段野嘅意思

都解唔通 但無左就係無左 蠢就預左比人呃 雷曼巴打咪一樣

以我理解都係咁意思

重視匿名就唔會用btc, 而係了解邊種coin係呢方面做得好再揀黎用
不過講遠左, 我只係想指出要btc實名, 要用黎交易投資, 其實唔難, 有OP講個情況都唔奇

真係咩 匿名度夠但普及率唔夠有咩用

我覺得樓主討論依一點個原意其實冇咩問題, 人蠢只係容易俾人呃
但唔代表唔可以討論騙案發生嘅可能性, 至少討論騙案發生嘅可能性對成個community係有益

但樓主個立場唔係覺得有烏托幫出現既可能性咩 有無人解得通 係無人監管既情況做到btc銀行而又唔會爆煲 以我理解好似無乜可能 最多就係做到p2p lending

其實同樣地如果想要一個實名用黎交易投資嘅貨幣點解唔係解邊種coin係呢方面做得好再揀黎用 而係去改變bitcoin依個系統? 樓主講果個情況係現有系統下可以話係唔可能發生, 除非有人想燒曬自己D錢

其實好難答, 因為普通人都唔需要個匿名度
同時普通人用BTC都好可能如上面條link所講, 做唔到匿名
如果係黑市之類又明顯唔係大眾市場, 唔需要高普及率

支付寶咪做緊

我睇緊本講bitcoin既英文書，咁arm有一部份講到呢個post講既問題
Bitcoin and Cryptocurrency Technologies: A comprehensive introduction, chapter 4.4 Online wallets and Exchanges

未必完全關事，我翻譯左少少當係比大家參考下：

要理解咩叫bitcoin exchange, 就要先講下傳統經濟既銀行點運作。通常你存錢入銀行，銀行會答應你，將來你想要既時候，可以拎番D錢出黎。當然銀行收左你既錢，唔會只係擺起房唔郁。銀行通常會拎你D錢去投資。你存100蚊入銀行，銀行可能只係留低20蚊起身做儲備，咁有人黎拎錢既時候先有錢比人。呢個就叫fractional reserve

由user角度睇，bitcoin exchange同銀行既功能有少少似。bitcoin exchange接受你存D bitcoin入去，而且答應你，將來你問佢拎既時候，佢會比番bitcoin你。當然你都可以存法定貨幣入去，之後你問bitcoin exchange拎法定貨幣定bitcoin都得。exchange可以幫你做好多好似banking既活動，例如收bitcoin, 比bitcoin第三者，或者做法定貨幣同bitcoin既轉換。一般黎講bitcoin exchange會起市場搵買賣既對家。例如你想用6000USD買一粒bitcoin, exchange會幫你起市場上搵一個咁arm想用6000USD放一粒bitcoin既人。咁arm搵到一pair咁既人就促成到一單trade.

假設你起個exchange度持有10000USD同3BTC, 然後你用exchange落order話想用6000USD買1個bitcoin,exchange搵到呢個對家之後，你起exchange個戶口就有4000USD同4BTC。

留意既係，呢個交易係發生起exchange入面，而唔係起blockchain上面。exchange唔會同你broadcast一個transaction比miner, 所以blockchain係無紀錄呢個交易。交易完成之後，唯一唔同左既係，exchange原本答應你，「有需要既時候我會比番10000USD同3BTC你」變成「有需要既時候我會比番4000USD同4BTC你」。唔同左既只係exchange既promise, 起USD既市場或者blockchain上都無任何事發生。

用exchange有好有唔好啦，好既就係佢地幫手促成bitcoin同法定貨幣既流通，唔好既係佢地有風險。呢D風險同傳統銀行一樣，大致上分為3類。

1. 濟提-好多人一齊去銀行禁曬所有錢出黎
因為銀行唔係放曬所有錢起房等你黎拎，佢地只係留fractional reserve，太多人一齊黎拎好多錢銀行可能唔夠錢比。濟提一發生通常就越黎越大鑊：一個人驚銀行唔夠錢還，就會去銀行禁曬D錢出黎；越多人去銀行禁曬D錢出黎，銀行就越唔夠錢還比其他人。所以搞搞下銀行真係還唔到錢比你。

2. 成間銀行可能只係一個龐氐騙局
A存左錢入銀行，間銀行轉個頭就自己洗曬D錢，隔一陣A黎拎錢，銀行自己無錢還，就用B既錢去還比A。一個龐氐騙局最終一定會爆煲，詳情可以wiki search下馬多夫

3. 黑客
銀行出面，甚至銀行入面既黑客可以破解到銀行/exchange既系統保安。有D exchange會儲埋好多條key去控制唔同既bitcoin wallet。通常exchange會做好曬cold / hot storage，但係都難免中間有人為錯誤，結果可能係你擺起exchange入面既bitcoin會比人偷曬。

歷史上真係有bitcoin exchanges發生過上面既問題。真係有bitcoin exchange濟提，真係有搞bitcoin exchange既人由頭到尾都係騙子，真係有exchange入面有人穿櫃桶底。研究顯示2013年間有18間bitcoin exchange就係因為還唔到錢比用戶而摺埋。

最出名既例子係Mt. Gox. Mt. Gox係日本公司，曾經係最大既bitcoin exchange, 但係最後因為有user去禁番錢出黎既時候佢已經乾塘，最後破產。截至2014年為止都未調查到D錢去左邊度。

政府為左監管銀行，會規定所有銀行既最低儲備率。例如美國政府就要求銀行要留3-10% of total deposit黎應付突然有好多人黎禁錢既情況。政府又會限制銀行可以參與既投資活動，或者money management既方法，總之銀行既錢就唔可以參與高風險既活動。

因為政府impose左咁多限制，作為代價政府會幫手保證存款安全。如果銀行真係跟足政府規舉，咁就算銀行真係發生咩事還唔到錢比用戶，政府都會代銀行還錢，或者借住錢比銀行先，直至到銀行週轉到。

傳統銀行有政府監管，但係bitcoin exchange可以算呢？

bitcoin exchange可以用一種cryptographic trick "proof of reserve"黎証明比佢既用戶睇呢間exchange有幾多錢起身。如果exchange既liability係100蚊，佢地可以用"proof of reserve"黎證明自己有25蚊, i.e. 儲備率有25%。

個proof有兩part, 一part係證明幾多asset, 一part係證明幾多liquid asset.
證明liquid asset比較容易。例如exchange想證明自己有10000個bitcoin, 佢地可以將10000BTC由wallet A transfer 去wallet B, 而wallet A同B都係exchange控制既，並且publish呢條transaction上blockchain。因為blockchain係公開既，所有人都可以verify到呢條transaction。但係一個普通人唔會知道wallet A同wallet B係咪都係屬於呢間exchange, 如果呢間exchange只係起blockchain度亂咁搵條transaction，你都無辦法知道。所以仲有一步：exchange要用佢地既private key黎sign一條random string比大家verify, 而且blockchain上既果條10000BTC transaction都係由同一條private key sign出黎。

但係有兩樣野要留意，就算exchange真係做到上面兩步，都唔算係100%證明到exchange有10000BTC，最多係證明到exchange識一個人肯幫手做條咁既transaction同sign條咁既string。另一樣就係，exchange可能明明有20000BTC起手，但係佢只係選擇只係證明自己有10000BTC你都吹佢唔脹。

第2 part-證明exchange有幾多liabilities，就比較複雜。如果個exchange完全唔理客戶私隱，佢大可以就咁publish曬所有客戶既存款數字，你作為客戶可以去睇下佢publish既資料有無你既record。如果exchange刻意隱瞞自己既liabilities, 咁你作為客戶就可以上連登同全世界講佢走你數，咁間exchange就大鑊喇。

事實上exchange梗係唔會publish曬所有liabilities出黎，就算exchange肯，客戶都唔肯喇。所以就要用到merkle tree黎幫手驗証。

如果要洗黑錢 一定越普及越好架

只係單純佢FF出黎既平台P 我已經好質疑個公信力係邊度黎
係一個冇penalty嘅系統下一個咁唔透明嘅平台點會有公信力

因為bitcoin熱門, 有人投資
而家投資bitcoin, block chain好多都係跟風, 唔係真係了解同需要其中技術
樓主個情況係令泡沫更泡沫, 但要知道泡沫未爆之前係可以搵好多錢
既然有錢搵,點解唔做?

龐氏騙局 完

我覺得炒賣btc, 唔會因為btc本質係點而有太大改變
講到btc有好多好處, 但好多時係一知半解, 亦唔係真係需要其中好處
實際上買btc只係因為熱門, 炒得過, 所謂btc好處不過係呃人呃自己, 等多d人一齊炒

你講緊嘅係bitcoin價值泡沫, 但樓主講嘅係bitcoin嘅數量泡沫喎

btw對於依家主流嘅心態你講嘅係絕對合理, 但係有一點個平台邊度搵D錢黎交利息俾班存款用戶?

我當個情況係我上面講既
例如要client轉粒coin比間公司, 以換取一紙文書
承諾定期比利息client, 而且可以隨時轉返coin比client
即係client比左粒coin個平台, 最簡單弱智個平台直接賣coin換真錢, 就可以做各項投資炒賣

但現實有咩炒賣投資可以追到依家bitcoin嘅價格變動, 極端D講bitcoin價值突然又升左5000usd, 大量用戶存款到期蚊返個bitcoin出黎佢點填條數

我要指出既係平台可以由client手中得到大筆投資資本, 要錢搵錢有好多方法
佢中意既拎btc做做抵押換錢再投資又得, 高賣低買btc/其他coin又得
得諗錢搵錢呢個道理應該唔洗詳細證明...

咁依點當然啦, 但係你唔覺得依套方法對比起現實世界 套用係bitcoin上面風險大好多咩

所以我先講話係「令泡沫更泡沫」
但泡沫未爆前人人都搵大錢, wfc風險
而家個勢係睇好btc, 好難會阻到個泡沫再大落去

就算知會爆, 但見btc升咁勁, 又點忍手唔係佢爆前撈返筆

我講緊運行樓主講果個平台嘅人嘅風險唔係投資者

樓主 我希望係理解一點好重要
BTC="黃金"
你所講BTC紙="貨幣"
2樣野係不同而獨立
唔同Borker發行BTC紙="不同國家貨幣"
今日A Borker爆左 你冇可能用a紙去B Boker換番BTC
正如支爆後唔可以去美國銀行用人仔「禁」美金一樣
支爆好 美爆好 作為「黃金」的BTC都唔會爆

係現實上開新銀行談何容易, 客從何來?
但做得成btc銀行, 收益會高唔少
借btc比人, 要人還btc都得, 要搵錢好多方法
而家唔少人都只係長期hold住粒coin等佢升
一個可以收息既平台應該都有吸引力

借錢唔用拎去用, 點解要btc唔借fiat currency
要賺息我p2p借俾人去炒margin就夠

呢點我之後都發現有問題，睇441

呢個簡單啦
只要bc期貨一出
賣用戶coin同時long張期貨，白賺

信貸創造

而家係你hold 我hold大家hold 既時代
當然冇事
但總有一日bitcoin升勢會越來越慢
呢個時候大家先發現帳面已經有大量btc創造左出黎
bitcoin流通量並唔係有限，而係不受控制地增加

所以好似上面係度講，平台點證明reserve rate
先真正切中問題核心

你仲係唔明，一粒coin就係一粒coin, 同一粒coin唔會入到兩個account, 所有你so call既平台帳面，係個平台做出黎既currency, 只係平台想平台錢同bitcoin掛勾1:1
而你所諗既乜野信貸創造，都係發生響平台錢出面，平台錢既價值實際上再兌唔到1:1，如果平台堅決要維持番個兌換率，咁個平台咪爆煲囉

如果你指既平台錢係我之前提出既紙bitcoin
我認紙bitcoin呢個concept有錯
不如唔好諗有冇紙bitcoin
睇441，就算冇紙bitcoin
帳面上既bitcoin 都會一直增加
事實上 上面提及證明reserve rate 既技術
洽洽證明左呢種創造係存在

我調番轉頭問你，如果無錢bitcoin/平台帳面, 原本條友想睇自己wallet幾錢有乜野方法? 佢俾左成粒bitcoin一張agreement都無大家講個信字？

1. 如果有agreement, 果張agreement就係紙bitcoin
2. 如果無agreement, 個user點證明平台拎左佢BTC
所以點講都好，有平台就有帳面

同埋你都認左紙bitcoin會爆一間平台
所以當有極大型平台時，由於涉及既錢好多，佢既紙bitcoin必須受到管制
透過管制呢d紙bitcoin數量，就可以控制到市場
講到尾， 不受政府監管既貨幣係好難存在

我都唔知現行做法，private key理論上越少人知越好
就算對方話你知係邊條blockchain 都可以係假
就算有agreement，唔代表張agreement可以trade姐

你所講既極大型平台咪當係美金，美國夠控制到美金, 咁又點
第二樣就係，平台爆左煲又點，btc仲響度，價值由自由市場決定

即係你個平台仆街，我第一時間咪轉番bitcoin囉
個個都係咁諗，咁平台紙兌bitcoin咪愈兌愈少，btc本身個價值唔會變架喎，因為佢仲可以兌其他currency

美金唔同，當銀行擠提，政府會用reserve幫銀行找數，代價係，銀行要聽政府話
而bitcoin 正正唔想受政府控制，而家好多人有錯覺以為bitcoin係唔會被控制，實際係，唔被控制，爆煲就攬炒

平台爆左煲
全部用過既用家會蝕得好甘，自然會影響經濟
細間都仲ok 大間可以好恐怖

問題係你所講嘅agreement只適用於該平台同該平台用戶之間, 唔會適用係其他平台之上, 咁點會影響到bitcoin自身數量?
再者如果真係有你所想像中咁大型嘅平台會冇用戶監察住? 全部人都係完全漫無目的咁相信果個平台?

441我有比較過黃金同btc ，intrinsic value既分別，你可以睇睇
當爆煲時，人人最想做既野，會係恐慌沖去轉用其他crypto, 直至btc被取代

我點睇你講嘅情況爆煲嘅係由果個平台自己發行對bitcoin 1:1嘅貨幣 而唔係bitcoin自身
然後如你所講當爆煲時，人人最想做既野，會係恐慌沖去轉用其他crypto, 而果個情況就係D人會放棄果個平台發行嘅貨幣轉返去bitcoin

你搞錯左好多野，最錯就係仲覺得唔用bitcoin紙, bitcoin 流通量>實際數量

就算我一口氣買撚曬全世界80%bitcoin, 要控制佢最多都係用買賣，因為Bitcoin係無得借，俾左條key人就係人地，要借就要簽agreement, 仲要唔知邊度黎約束力。你自己又話無做research又話有得借，咁即係講撚曬。

至於買賣，首先你要有錢買到一個significant amount既bitcoin, 就算你有，到你收左80%bitcoin之後，你吊高黎賣又好，蝕賣出去都好，都唔會影響個bitcoin響市場係總數量，個價值咪由自由市場決定，明唔明？所以唔會有btc既數量泡沫

無錯 所以我認紙bitcoin不可跨平台既性質（至少短中期唔可以）令我一開始個concept有少少問題
但無可否認，對果一個平台既用家而言，佢地拎紙bitcoin，會降低佢地對街外既bitcoin既需求
所以冇可能唔影響街外價格，所以單一平台裡面既流通量增加，幾乎類似於全部流通量增加（你可以話跨平台trading cost ，time，真幣over假幣會引致價差，但價格變動上一定互為影響 ）

大眾監察方面，就好視乎實際操作，監察d乜野，有咩penalty, 我唔係好get到你意思，你認為大眾監察可以點令我所講既事情唔會發生? 監察d乜野，點監察?大眾根本唔會care係咪100%reserve喎

例如上面提及既wallet trick我係第一次聽，原來都有唔錯既方法去監察reserve rate
係我始料未及

咁而家平台用家係唔係「借」緊
bitcoin 比平台?
用家care唔care自己拎唔拎到條key? 如你話全世界exchange都會確保佢唔會trade走粒coin，做到100% reserve 我立即收聲
但上面都話reserve rate唔係100%
咁即係條private key 冇比用家啦
果張agreement 只係有需要時提取到bitcoin
而唔係平台唔會trade走

無錯market上既bitcoin 盤總量唔會多過21M
但拎住好多agreement既人會掛少d買盤，咁個價咪會跌囉 果個人心目中既流通量增加

我想confirm一下你所講嘅"紙bitcoin"係一個名為"紙bitcoin"嘅野, "紙bitcoin"唔會=bitcoin, 同時作為一個只係適用於單一平台嘅野點會有能力影響到bitcoin?

關於大眾監察嘅penalty只要有人發現個平台做緊依D同詐騙冇分別嘅行為, 足以令到所有用戶對依個平台失去信心, 只係一點我相信已經足以令到"紙bitcoin"倒台

我舉個例，小明想開公司，佢想買100個bitcoin
咁佢想儲去我ff果間平台P
佢係街外掛左100個盤，有10個deal左，佢將呢10個入左平台P，有9個比平台P trade 左出街，然後係輾轉出左街，又比小明買返，如是者不斷重複，呢10粒coin令小明100個盤滿足左 咁街外咪少左一百個盤囉 個價咪會跌囉

至於你所指【依d同詐騙冇分別既行為】具體係咩
如果你話唔留100%reserve 大把貨幣做緊

你依個設定好多頁之前DL 同其他巴打已經討論過一次 又要再loop過?

當時佢地d理由完全說服唔到我
因為街外少100個同少10個盤的確唔同
DL又扯開話咩價格有delay 我完全睇唔明佢表達咩
你如果唔想解釋或者討論，cop一段比我自己研究都可以

700邊有btc咁癲
返工做野先 晏d再update

小明唔駛俾錢買？有人買個價咪升囉
你而家FF果個平台已經變成exchange唔係broker。
唔好講btc, 你連基本交易盤都唔係好搞得清，一切都係自己FF連畫幅圖都懶，唔怪得其他巴打已經放棄覆你。

關於依方面我冇足夠嘅知識, 所以可能你要搵其他巴打再同佢討論落去

不過關於你對bitcoin供應量嘅問題係bitcoin wiki入面有提到bitcoin供應量係可以大過bitcoin實際數量 希望對你有幫助
Money Supply
While the number of bitcoins in existence will never exceed 21 million, the money supply of bitcoins can exceed 21 million due to Fractional-reserve banking.

原來查一查wiki就有講 thx

我解釋多一次就算，橫掂wiki寫得好清楚
唔關落盤呢個動作事

如果小明自己儲起
果10個coin只係滿足佢10個盤
所以market盤唔會跌格
但如果佢儲落P 佢100個盤會被滿足
btc就會跌格

兩個情況下佢掛100買盤一刻都會令btc升
但後者情況下bitcoin會平過前者情況

pish
打左成日字先發現未做野
又要ot

pish
冇人覆

呢個世界唔會有人承認紙bitcoin
只會承認bitcoin
所以問題唔存在
你拎唔到張紙去做任何野

依個應該係你個問題嘅答案

明白
陣間搭車睇

solve 晒我既問題thx
即係紙bitcoin係並唔需要
我可以整塊晶片裝住真bitcoin
街市買餸就用佢，唔該晒
冇紙bitcoin, FRB既效果並唔會好大
我諗係咁

發行"紙bitcoin"依樣野個難度同風險都太高
同時設計bitcoin嘅時候就係想去中心化
令到FRB想係bitcoin上運行係極難

係
不過我唔明既係
點解冇紙bitcoin 就冇FRB
其實都會有，只係規模比較細

會存在，但不會被承認，因為一個字-去中心化

呢個鋪，我五年前已經有樓主諗法，但係中本聰解釋咗我問題，所以去咗馬

我指會有小規模frb

其實係好常有既諗法
好多人都屌我唔明 死都話唔會有更多supply
我真係抓到頭都爆

其實如果tc唔老實，係會令買家會有嚴重損失，不過呢個根本唔關btc本身嘅問題

D人屌你唔明應該係講緊你個紙bitcoin

如果真係會好似你咁講
不如解釋下點解BTC既circulating supply永遠都細過total supply?

有wallet根本唔需要任何banking都可以發揮佢既功能
唯一合理既原因點解要放btc上一個類似bank既機構,就係咁做對方會俾一定好處/回報你,例如拎你啲btc賺利息/你用啲BTC做ICO等等,有回報就有風險,任何自由市場都係咁
你想安全btc落wallet冇風險但係都冇額外著數

對比現有制度,就算你放啲cash落床下底,FED一QE印錢都會溝淡你床下底啲錢既購買力

唔係 你睇上面已經有人話
就算無紙bitcoin , supply 都唔會大過數量

你將你bitcoin 放床下底
小明同P既行為都會令你bitcoin 購買力下降
又loop多次?

咪講左唔會，交易要用實際blockchain入面有既btc

繼441，又一段小結
有好多人唔明點解就算冇紙bitcoin, 就算自己將bitcoin放床下底，自己bitcoin價值都會受影響
我用一個超級實際既例子去解多一次（擴充小明例子)

假設而家bitcoin bid ask係7000 7010，2格差，5蚊為1格
小明想買100個bitcoin，咁梗係掛100個7005買盤
呢個時候bid ask係7005 7010
中明有1粒，放左係床下底
大明有10粒，佢決定賣出去，於是就賣左比小明，
呢個時候7005盤有90個，market仲係7005/7010

好，跟住就分歧點，小明點處理果10粒btc
一，如果小明放係床下底，咁中明賣出bitcoin可得7005美金，市價仍係7005/7010

二，如果小明放係平台P，平台P將其中9粒賣返比小明，小明就有19粒，佢再將9粒儲落平台，如是者不斷重覆，小明所有買盤將會被滿足，市場跌至7000/7010，中明發現佢粒coin只賣得7000，而唔係7005

點解會咁?因為平台p帳面上既增加（supply上升)，會降低小明購買慾，令中明受影響

呢個例子已經超級實際 起碼呢個原理明左先
現實可能性，可行性可以再討論

銀行爆煲 政府點幫銀行阿

又印銀紙 借錢俾銀行?

咁個bubble咪又愈黎愈大

總之一句講曬

平台爆煲咪平台自己爆

bitcoin係咁多就咁多

之前又唔係未試過爆

平台成間執既有 "話"俾人hack既都有

最後咪就係跌少少之後又上番去

平台係無權將你放係平台wallet既btc賣走
每個transaction都會係blockchain上面見到
如果平台真係咁賣 咁小明ac既btc就會無變
因為平台拎佢btc去買 小明又自己買返 所以=無變

你必須要去掉「帳面」呢個concept
Btc係用實物concept去諗而唔係銀紙

又loop啦
乜野無權 邊個監察，你話blockchain，我估你識原理，咁用戶點用blockchain既原理令個bitcoin冇被賣走?不如你解釋下
如果真係無權，咁平台reserve rate會係100%
實際上係唔係?平台話降reserve rate 但會派錢，你估有冇人肯?

其實而家討論方向都好錯
BTC 係一個對錢銀既全新概念
而家行緊個套貨幣政策係有BUG, 係睇邊一日會爆
然後而家用現實個套有BUG系統去理解一套真實"錢"既概念
先會有坊間所講: 點睇都會係泡沫, 騙局啦

最簡單一句, 成日話BTC 冇野BASE, 美金而家咪又一樣
只係搬個美帝出黎就合理哂成件事
仲有一個POINT 話因為BTC 冇得監管, 所以難成大器
咁放舊錢去瑞士銀行又係咩黎?

再講，如果平台肯保證同一帳面一定有唔同chain,創造都係會有
我話小明自己買返，落同一條chain只係簡化件事
可以係佢果9粒比小文買走，小文之後拎另外9粒賣出黎，咁最極端情況下，係每人帳面都有21M
所以根本唔係問題核心
唉

此post已完
咩唔同chain
同樓豬講左原來根本唔明bitcoin既blockchain係咩一回事

無呢樣野 我終於明你搞錯乜野
你個wallet(包括你平台個wallet)有條public ley
有呢條address可以上網睇到入面有幾多btc
上網睇人public key入面有幾多btc其實係跟據返blockchain
如果你條key查到既btc同平台上面顯示既唔同
咁個平台就係scam
你話邊個監管
條blockchain就係監管 所有野無得作假

我咪N頁前講左公唔公佈key既問題囉
實際上，條key唔話比user知，但有息派，大把人照樣受
人地受，你會中招

441我解左一次
有問題你可以針住駁
又唔追post

你買過未
你會唔知平台wallet條public key?

都話未
你真係唔睇人講咩
我淨係知上面有人話，有exchange冇做到100%reserve
即係有平台會將用家btc賣出去，而咁樣係會影響所有人

咁不如你解釋下點解circulating supply細過total supply
呢樣野同你講既野相遺背

sorry我好累，你睇530啦
我ff既平台p就係唔講public key ,係441有詳細講

咪針緊你唔同chain咩意思囉
bitcoin底下得一個blockchain
乜野唔同chain同一條chain睇到頭都爆

首先樓主好明顯仲係未明bitcoin係咩
但佢講個case應該係好似#459咁,有人將現實野撈埋btc一齊用
估計有d情況係, 存款=將btc轉入exchange AC
所以exchange可以用user既btc做交易
小明個例子只睇blockchain係會變做
某人比小明10 btc, 小明比exchange 9 btc
exchange 再比小明 9 btc, 小明比exchange 8 btc...
於是帳面上小明可以向exchange拎e.g. 100btc
但一日未拎, 小明個bitcoin ac 都係得0 btc, 因為佢存左係exchange到

屌點解個話題又可以再loop 過
樓主就唔可以同人解釋下個平台如果要實行FRB 有咩先決條件同難處 令到多d人知道個答案 點解係都要同人互屌

都冇互屌
全村人同樓主清concept但點極都唔明

我累啦 都係收聲
雖然好自私，但呢個post幫我了解左唔少實際生態
已經夠 一場意氣之爭冇意義

你睇返21頁我有post到bitcoin 係可以做到FRB
但要做到要有好多前設 難度極大 風險都好高
所以成件事變成冇意義 但並唔係同可行